{
  "surah_id": "8",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "8:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "They ask you"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ _____ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "بَيْنِكُمْ",
            "ٱلْمَرْءِ",
            "عَنِ",
            "يُوَلِّهِمْ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ _____ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنفَالِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنفَالِ",
            "لَكُم",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ _____ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قُلِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ _____ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنفَالُ",
          "options": [
            "وَرَزَقَكُم",
            "بِأَلْفٍ",
            "ٱلْأَنفَالُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "The spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ _____ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "خَيْرُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(are) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "وَتَصْدِيَةً",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلطَّيِّبِ"
          ],
          "translation": "and the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ _____ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﱂ",
            "وَلَا",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَمَسَّكُمْ",
            "بَطَرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَصْلِحُوا۟",
          "options": [
            "ءَاوَوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "أَنَّهَا",
            "وَأَصْلِحُوا۟"
          ],
          "translation": "and set right"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ _____ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ",
            "ٱلْبُكْمُ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَيْنِكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنۢ",
            "بَيْنِكُمْ"
          ],
          "translation": "(which is) between you"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "أَلْفًا",
            "إِنَّ",
            "رَبَّكُمْ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "رِجْزَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥٓ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَغْفِرْ",
            "وَلَوْ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْتَقَى",
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "حَلَٰلًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "كُنتُم",
            "خِيَانَةً",
            "يُحِقَّ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْأَنفَالِ قُلِ ٱلْأَنفَالُ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَصْلِحُوا۟ ذَاتَ بَيْنِكُمْ وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ﰽ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "8:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فِى",
            "إِنَّمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "بَنَانٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "سُنَّتُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "تَخَافُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ _____ ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَيَغْفِرْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَنفَالِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا _____ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ذُكِرَ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ _____ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُرِيكَهُمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ _____ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَجِلَتْ",
          "options": [
            "ٱلْبُكْمُ",
            "وَجِلَتْ",
            "ﱆ",
            "ٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "feel fear"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ _____ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "لِمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ _____ تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "مَآءً",
            "أَوْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "تُلِيَتْ",
          "options": [
            "كَثُرَتْ",
            "تُلِيَتْ",
            "يَصُدُّونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ _____ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ _____ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتُهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْتَقَى",
            "لَا",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ _____ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "زَادَتْهُمْ",
          "options": [
            "لَّوْلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "فِتْنَةً",
            "زَادَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "they increase them"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ _____ وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "تَكُونُ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا _____ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "إِلَّا",
            "وَعَلَىٰ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ _____ يَتَوَكَّلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰱ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَإِذَا تُلِيَتْ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُهُۥ زَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَتَوَكَّلُونَ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "مِّن",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "ٱلْأَقْدَامَ"
          ],
          "translation": "they put their trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "8:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "يُقِيمُونَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "يُقِيمُونَ",
            "ٱلْخَآئِنِينَ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ _____ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "فَٱثْبُتُوا۟",
            "إِن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "سُنَّتُ",
            "هَٰذَآ",
            "جَنَحُوا۟",
            "وَمِمَّا"
          ],
          "translation": "and out of what"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَمِمَّا _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بِمَا",
            "مَّآ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُنفِقُونَ",
            "لَكَٰرِهُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "they spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "8:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَإِمَّا",
            "غَفُورٌ",
            "وَعَلِمَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "فِى",
            "يُوَلِّهِمْ",
            "تُصِيبَنَّ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "رِجْزَ",
            "ﰣ",
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "ٱللَّهُ",
            "فِتْنَةٌ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(in) truth"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا _____ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰكُمْ",
            "لَّهُمْ",
            "فِيهِمْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ _____ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "دَرَجَٰتٌ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(are) ranks"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ _____ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "عِندَ",
            "بُشْرَىٰ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ _____ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "خُمُسَهُۥ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ _____ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَمَغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "ﰴ",
            "أَنَّ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "and forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَرِزْقٌ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَإِذْ",
            "وَرِزْقٌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ رَبِّهِمْ وَمَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "فِئَتُكُمْ",
            "ﰣ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "8:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "عَن",
            "قَلِيلٌ",
            "كَمَآ",
            "أَمْوَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "As"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "كَمَآ _____ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَخْرَجَكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَخْرَجَكَ",
            "يُرِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "brought you out"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ _____ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "رَبُّكَ",
            "حَسْبُكَ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ _____ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "غَالِبَ",
            "مِنۢ",
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ _____ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "بَيْتِكَ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "بَيْتِكَ",
            "لَا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "your home"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ _____ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلنُّعَاسَ",
            "أَجْرٌ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ _____ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَإِنَّ",
            "غَفُورٌ",
            "مَفْعُولًا"
          ],
          "translation": "while indeed"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ _____ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "يُشَاقِقِ",
            "فَرِيقًا",
            "كَأَنَّمَا",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
            "يَكُن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ _____ لَكَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَإِلَى",
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "كَمَآ أَخْرَجَكَ رَبُّكَ مِنۢ بَيْتِكَ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____",
          "answer": "لَكَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "لَكَٰرِهُونَ",
            "مَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "certainly disliked"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "8:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَأَنَّ",
            "يُجَٰدِلُونَكَ"
          ],
          "translation": "They dispute with you"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ _____ ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "فِى",
            "عَنۢ",
            "يُوحِى"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى _____ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ _____ تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "بَعْدَمَا",
          "options": [
            "غَنِمْتُم",
            "ءَالِ",
            "ٱسْتَنصَرُوكُمْ",
            "بَعْدَمَا"
          ],
          "translation": "after what"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا _____ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "تَبَيَّنَ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "وَمِن",
            "مِن",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "was made clear"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ _____ يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "كَأَنَّمَا",
          "options": [
            "فَٱثْبُتُوا۟",
            "نَعُدْ",
            "كَأَنَّمَا",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "as if"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا _____ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "يُسَاقُونَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "يُسَاقُونَ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "they were driven"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ _____ ٱلْمَوْتِ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰩ",
            "فِى",
            "إِلَى",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى _____ وَهُمْ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "بِمَا",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "عَدُوَّ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّمَا",
            "بَيْنَ",
            "وَهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "يُجَٰدِلُونَكَ فِى ٱلْحَقِّ بَعْدَمَا تَبَيَّنَ كَأَنَّمَا يُسَاقُونَ إِلَى ٱلْمَوْتِ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مُحِيطٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "(were) looking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "8:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "مِّنَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَعِدُكُمُ",
          "options": [
            "يَعِدُكُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "promised you"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ _____ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَمَيْتَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ _____ ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِحْدَى",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "إِحْدَى",
            "عَن",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى _____ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
          "options": [
            "أَلْفَيْنِ",
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
            "ٱلنَّصِيرُ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "(of) the two groups "
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ _____ لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنَّهَا",
          "options": [
            "أَنَّهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "that it (would be)"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا _____ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "لَكُمْ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "for you "
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ _____ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَتَوَدُّونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَتَوَدُّونَ",
            "تَنَٰزَعُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and you wished"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ _____ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "أَنَّ",
            "وَأَصْلِحُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ _____ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "فَٱجْنَحْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(one) other than"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ _____ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "وَيُكَفِّرْ",
            "مِنْ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ _____ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلشَّوْكَةِ",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "ٱلشَّوْكَةِ",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "خَرَجُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the armed"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ _____ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تَكُونُ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "would be"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ _____ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "أَمْوَٰلَهُمْ",
            "حَقًّا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ _____ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيُرِيدُ",
          "options": [
            "صَابِرَةٌ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "وَيُرِيدُ"
          ],
          "translation": "But intended"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ _____ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "دَعَاكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ _____ يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
            "أَن",
            "إِذَا",
            "وَأَعِدُّوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن _____ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُحِقَّ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "يُحِقَّ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "justify"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ _____ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْحَقَّ",
            "سَأُلْقِى"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ _____ وَيَقْطَعَ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "ذَاتَ",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "by His words"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ _____ دَابِرَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيَقْطَعَ",
          "options": [
            "أُخِذَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَيَقْطَعَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and cut off"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "دَابِرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُلِّ",
            "دَابِرَ",
            "عَقِبَيْهِ"
          ],
          "translation": "(the) roots"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَإِذْ يَعِدُكُمُ ٱللَّهُ إِحْدَى ٱلطَّآئِفَتَيْنِ أَنَّهَا لَكُمْ وَتَوَدُّونَ أَنَّ غَيْرَ ذَاتِ ٱلشَّوْكَةِ تَكُونُ لَكُمْ وَيُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُحِقَّ ٱلْحَقَّ بِكَلِمَٰتِهِۦ وَيَقْطَعَ دَابِرَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "ءَالِ",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "8:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ ٱلْحَقَّ وَيُبْطِلَ ٱلْبَٰطِلَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "لِيُحِقَّ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِيُحِقَّ"
          ],
          "translation": "That He might justify"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "لِيُحِقَّ _____ وَيُبْطِلَ ٱلْبَٰطِلَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "لِيُحِقَّ ٱلْحَقَّ _____ ٱلْبَٰطِلَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَيُبْطِلَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "يُرِيكُمُوهُمْ",
            "سَبَقُوٓا۟",
            "وَيُبْطِلَ"
          ],
          "translation": "and prove false"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "لِيُحِقَّ ٱلْحَقَّ وَيُبْطِلَ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "لِيُحِقَّ ٱلْحَقَّ وَيُبْطِلَ ٱلْبَٰطِلَ _____ كَرِهَ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَإِن",
            "خَفَّفَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "لِيُحِقَّ ٱلْحَقَّ وَيُبْطِلَ ٱلْبَٰطِلَ وَلَوْ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَرِهَ",
            "لِيُثْبِتُوكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "disliked (it)"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "لِيُحِقَّ ٱلْحَقَّ وَيُبْطِلَ ٱلْبَٰطِلَ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "سَلَّمَ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "8:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْبُكْمُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِذْ _____ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "تَسْتَغِيثُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَغِيثُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "بِهِ",
            "وَلَٰيَتِهِم"
          ],
          "translation": "you were seeking help"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ _____ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "خَانُوا۟",
            "رَبَّكُمْ",
            "يُخْرِجُوكَ",
            "كَرِهَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ _____ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَجَابَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيُبْطِلَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَٱسْتَجَابَ"
          ],
          "translation": "and He answered"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ _____ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "لَكُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ _____ مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَنَّ",
            "قَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى _____ بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "مُمِدُّكُم",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "شَدِيدُ",
            "وَفَسَادٌ",
            "مُمِدُّكُم"
          ],
          "translation": "going to reinforce you"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم _____ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "بِأَلْفٍ",
          "options": [
            "تَخَافَنَّ",
            "حَتَّىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "بِأَلْفٍ"
          ],
          "translation": "with a thousand"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِّنَ",
            "كَانَ",
            "لَمَسَّكُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ _____ مُرْدِفِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِذْ تَسْتَغِيثُونَ رَبَّكُمْ فَٱسْتَجَابَ لَكُمْ أَنِّى مُمِدُّكُم بِأَلْفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____",
          "answer": "مُرْدِفِينَ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "وَرِزْقٌ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "مُرْدِفِينَ"
          ],
          "translation": "one after another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "8:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "جَعَلَهُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "جَعَلَهُ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "(it was) made"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ _____ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
            "مِن",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ _____ بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِلَّا",
            "زَيَّنَ",
            "فِئَتُكُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا _____ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بُشْرَىٰ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بُشْرَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "good tidings"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ _____ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلِتَطْمَئِنَّ",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "رَمَىٰ",
            "زَادَتْهُمْ",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ"
          ],
          "translation": "and so that might be at rest"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ _____ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "بِهِۦ",
            "وَأَنتُمْ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ _____ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْنَاقِ",
            "قُلُوبُكُمْ",
            "يَكُن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ _____ ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا _____ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّصْرُ",
          "options": [
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "هَٰذَآ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "يُغَشِّيكُمُ"
          ],
          "translation": "[the] victory"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا _____ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "مِنْ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "عَظِيمٌ",
            "عِندِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلْتَقَيْتُمْ",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "مَنَامِكَ",
            "إِنَّ",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَمِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ﰗ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ وَلِتَطْمَئِنَّ بِهِۦ قُلُوبُكُمْ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "لَا",
            "ءَامَنتُم",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "8:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "تَبَيَّنَ",
            "وَأَنتَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "إِذْ _____ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "يُغَشِّيكُمُ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُغَشِّيكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He covered you"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ _____ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "ٱلنُّعَاسَ",
          "options": [
            "ٱلنُّعَاسَ",
            "عَلَىٰ",
            "مَآءً",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "with [the] slumber"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ _____ مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "أَمَنَةً",
          "options": [
            "تَنتَهُوا۟",
            "عِندَ",
            "أَمَنَةً",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "a security"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً _____ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "فَلَمْ",
            "مِّن",
            "ضَعْفًا"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ _____ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "وَيُنَزِّلُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "كُلُّهُۥ",
            "أَلْفَيْنِ",
            "وَيُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "and sent down"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَرِئَآءَ",
            "مِن",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "مِّنَ",
            "عَلَى",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ _____ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "رَمَىٰ",
            "غَفُورٌ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "لِّيُطَهِّرَكُم",
          "options": [
            "إِذِ",
            "لِيُعَذِّبَهُمْ",
            "طَيِّبًا",
            "لِّيُطَهِّرَكُم"
          ],
          "translation": "so that He may purify you"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم _____ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ _____ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "وَيُذْهِبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَالِ",
            "وَيُذْهِبَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "and take away"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ _____ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِمَّا",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "رِجْزَ",
          "options": [
            "وَجِلَتْ",
            "ﰞ",
            "رِجْزَ",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "evil (suggestions)"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ _____ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "أَخَذْتُمْ",
            "تَتَّقُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "وَلِيَرْبِطَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "عَزِيزٌ",
            "لَهُمْ",
            "وَلِيَرْبِطَ"
          ],
          "translation": "And to strengthen"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ _____ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَءَاخَرِينَ",
            "يُهَاجِرُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ _____ وَيُثَبِّتَ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "أَوْ",
            "أَخْرَجَكَ",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ _____ بِهِ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "وَيُثَبِّتَ",
          "options": [
            "صَٰبِرُونَ",
            "وَيُثَبِّتَ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "ذُكِرَ"
          ],
          "translation": "and make firm"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ _____ ٱلْأَقْدَامَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِن",
            "بِهِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِذْ يُغَشِّيكُمُ ٱلنُّعَاسَ أَمَنَةً مِّنْهُ وَيُنَزِّلُ عَلَيْكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً لِّيُطَهِّرَكُم بِهِۦ وَيُذْهِبَ عَنكُمْ رِجْزَ ٱلشَّيْطَٰنِ وَلِيَرْبِطَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ وَيُثَبِّتَ بِهِ _____",
          "answer": "ٱلْأَقْدَامَ",
          "options": [
            "ٱلْأَقْدَامَ",
            "مُحِيطٌ",
            "عِندَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "your feet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "8:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنتُم",
            "وَرَزَقَكُم",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِذْ _____ رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "يُوحِى",
          "options": [
            "يُوحِى",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَهُمْ",
            "غَنِمْتُمْ"
          ],
          "translation": "inspired"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِذْ يُوحِى _____ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "رَبُّكَ",
            "وَفَسَادٌ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "وَمَن",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى _____ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "أَنِّى",
            "تَكُونُوا۟",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى _____ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "فَثَبِّتُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَثَبِّتُوا۟",
            "ﰴ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "so strengthen"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ _____ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فَسَيُنفِقُونَهَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "سَأُلْقِى",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فِى",
            "سَأُلْقِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "I will cast"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى _____ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنتُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "قُلُوبِ",
            "إِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ _____ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "ٱللَّهَ",
            "خُمُسَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "خَآصَّةً",
            "عَنِ",
            "يُعَذِّبَهُمُ"
          ],
          "translation": "disbelieved "
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ٱلرُّعْبَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "the terror"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ _____ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "فَٱضْرِبُوا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "تُصِيبَنَّ",
            "فَٱضْرِبُوا۟"
          ],
          "translation": "so strike"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ _____ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَوْقَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "above"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ _____ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "ٱلْأَعْنَاقِ",
          "options": [
            "تَسْتَفْتِحُوا۟",
            "فَهُمْ",
            "ٱلْأَعْنَاقِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the necks"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ _____ مِنْهُمْ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "وَٱضْرِبُوا۟",
          "options": [
            "وَٱضْرِبُوا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَرِيمٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and strike"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ _____ كُلَّ بَنَانٍ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "يُحْيِيكُمْ",
            "كَيْدِ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْفُرْقَانِ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ _____ بَنَانٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "لَقُلْنَا",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "إِذْ يُوحِى رَبُّكَ إِلَى ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ أَنِّى مَعَكُمْ فَثَبِّتُوا۟ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ سَأُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ فَٱضْرِبُوا۟ فَوْقَ ٱلْأَعْنَاقِ وَٱضْرِبُوا۟ مِنْهُمْ كُلَّ _____",
          "answer": "بَنَانٍ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "بَنَانٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "fingertip[s]"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "8:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "فَٱنۢبِذْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَآقُّوا۟",
          "options": [
            "دُونِهِمْ",
            "شَآقُّوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "opposed"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِن",
            "تَقْتُلُوهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ _____ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَيَمْكُرُ",
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يُشَاقِقِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُشَاقِقِ",
            "فَأَمْطِرْ",
            "حَسْرَةً"
          ],
          "translation": "opposes"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ _____ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَسْفَلَ",
            "أَمْرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبُّكَ",
            "إِذَا",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "فَإِنَّ",
            "يُحِقَّ",
            "دَعَاكُمْ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "بِغَضَبٍ",
            "مِنْ",
            "شَدِيدُ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَاقِقِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "فَٱثْبُتُوا۟",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَأَصْلِحُوا۟",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "in [the] penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "8:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "بِذَاتِ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "That "
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "ذَٰلِكُمْ _____ وَأَنَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَذُوقُوهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْرَىٰٓ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "فَذُوقُوهُ",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "So taste it"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ _____ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "يُسَاقُونَ",
            "ﰗ",
            "وَأَنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ _____ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "يُرِيدُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَٰفِرِينَ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَٰهَدتَّ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "عَذَابَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(is the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "ذَٰلِكُمْ فَذُوقُوهُ وَأَنَّ لِلْكَٰفِرِينَ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "لَكَٰرِهُونَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "8:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 198,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَنْ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "خُمُسَهُۥ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "عَلَيْكُم",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "لَقِيتُمُ",
          "options": [
            "مِّمَّآ",
            "لَقِيتُمُ",
            "إِحْدَى",
            "يُهَاجِرُوا۟"
          ],
          "translation": "you meet"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ _____ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "فِى",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ _____ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "رِجْزَ",
            "شَىْءٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَسَيُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ فَلَا تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "زَحْفًا",
          "options": [
            "ﱆ",
            "زَحْفًا",
            "لِيُثْبِتُوكَ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "advancing"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا _____ تُوَلُّوهُمُ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّمَّآ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا _____ ٱلْأَدْبَارَ",
          "answer": "تُوَلُّوهُمُ",
          "options": [
            "صَلَاتُهُمْ",
            "تُوَلُّوهُمُ",
            "ﰒ",
            "ٱلصُّمُّ"
          ],
          "translation": "turn to them"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ زَحْفًا فَلَا تُوَلُّوهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَدْبَارَ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "مِن",
            "صَٰبِرُونَ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "the backs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "8:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 209,
          "question": "_____ يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدِّينُ",
            "خَآصَّةً"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَمَن _____ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُوَلِّهِمْ",
          "options": [
            "لَتَوَلَّوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "يُوَلِّهِمْ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "turns to them"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ _____ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِن",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "that day"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ _____ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "دُبُرَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "عَنِ",
            "دُبُرَهُۥٓ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "his back"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ _____ مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِيهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا _____ لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُتَحَرِّفًا",
          "options": [
            "مُتَحَرِّفًا",
            "تُرِيدُونَ",
            "ٱلصُّمُّ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(as) a strategy"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا _____ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِّقِتَالٍ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ",
            "لِّقِتَالٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "of war"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ _____ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ _____ إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُتَحَيِّزًا",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "مُتَحَيِّزًا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "(to) join"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا _____ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَىٰ",
            "وَتَخُونُوٓا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ _____ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِئَةٍ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "عَنۢ",
            "فِئَةٍ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ _____ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "فَقَدْ",
            "ٱلصُّمُّ",
            "وَٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ _____ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَآءَ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "بَآءَ",
            "يُوحِى",
            "يُرِيدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(he has) incurred"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِغَضَبٍ",
          "options": [
            "وَتَصْدِيَةً",
            "كَأَنَّمَا",
            "سَبَقَ",
            "بِغَضَبٍ"
          ],
          "translation": "wrath"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ _____ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أُخِذَ",
            "فَٱجْنَحْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ _____ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ"
          ],
          "translation": "and his abode"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "جَهَنَّمُ",
            "قُلِ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "بِكُلِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "a wretched"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَمَن يُوَلِّهِمْ يَوْمَئِذٍ دُبُرَهُۥٓ إِلَّا مُتَحَرِّفًا لِّقِتَالٍ أَوْ مُتَحَيِّزًا إِلَىٰ فِئَةٍ فَقَدْ بَآءَ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱلدِّينِ",
            "دِينُهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "8:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَمْ",
            "ﰺ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَلَمْ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَقْتُلُوهُمْ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "تَقْتُلُوهُمْ",
            "بَيْنَ",
            "فَسَيُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "you kill them"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ _____ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَمَا",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ _____ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَتَلَهُمْ",
          "options": [
            "خِيَانَتَكَ",
            "قَتَلَهُمْ",
            "كَانَ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "killed them"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ _____ رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰶ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "زَحْفًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا _____ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَمَيْتَ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "مِّن",
            "رَمَيْتَ",
            "يُعْجِزُونَ"
          ],
          "translation": "you threw"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ _____ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهَ",
            "إِذْ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَمَيْتَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "رَمَيْتَ",
            "وَتَخُونُوٓا۟",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "you threw"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ _____ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يُرِيدُوٓا۟",
            "إِن",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ _____ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَتَلَهُمْ",
            "مِنۢ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَمَىٰ",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "فِيمَآ",
            "رَمَىٰ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "threw"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلِيُبْلِىَ",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "أَن",
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "and that He may test"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ _____ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَيُذْهِبَ",
            "ﰉ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "كَدَأْبِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "بِأَلْفٍ",
            "تَخَافَنَّ",
            "مَفْعُولًا"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ _____ حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَلَآءً",
          "options": [
            "بَلَآءً",
            "يُوَفَّ",
            "لَا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(with) a trial"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "يُغْلَبُونَ",
            "حَسَنًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْحَامِ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَقَٰتِلُوهُمْ",
            "لِيُحِقَّ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "تُلِيَتْ",
            "مُرْدِفِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱنتَهَوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَلَمْ تَقْتُلُوهُمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ قَتَلَهُمْ وَمَا رَمَيْتَ إِذْ رَمَيْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ رَمَىٰ وَلِيُبْلِىَ ٱلْمُؤْمِنِينَ مِنْهُ بَلَآءً حَسَنًا إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "يُغْلَبُونَ",
            "يُعْجِزُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "8:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "إِن",
            "يُجَٰدِلُونَكَ"
          ],
          "translation": "That (is the case)"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "ذَٰلِكُمْ _____ ٱللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "وَقَٰتِلُوهُمْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ _____ مُوهِنُ كَيْدِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah (is)"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ كَيْدِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مُوهِنُ",
          "options": [
            "وَّنَصَرُوٓا۟",
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "تُظْلَمُونَ",
            "مُوهِنُ"
          ],
          "translation": "one who makes weak"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُوهِنُ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَيْدِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ﰌ",
            "كَيْدِ"
          ],
          "translation": "(the) plan"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "ذَٰلِكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُوهِنُ كَيْدِ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَقَلْبِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "8:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "زَادَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "إِن _____ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَسْتَفْتِحُوا۟",
          "options": [
            "ذُو",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟",
            "عَنۢ",
            "بِنَصْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "you ask for victory"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ _____ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "وَيَمْكُرُونَ",
            "فَقَدْ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَرِزْقٌ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ _____ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَآءَكُمُ",
          "options": [
            "جَآءَكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ _____ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْفَتْحُ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْفَتْحُ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "the victory"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ _____ تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "قُلُوبُكُمْ",
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "فِى",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن _____ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَنتَهُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "تَنتَهُوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you desist"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "then it (is)"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ _____ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِذْ",
            "خَيْرٌ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ _____ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "أَسْمَعَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "لِّيَهْلِكَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يُرِيدُوٓا۟",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَإِن",
            "تَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن _____ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَعُودُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَعُودُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْأَدْبَارَ"
          ],
          "translation": "you return"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ _____ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَعُدْ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "وَعَلَىٰ",
            "نَعُدْ",
            "خَفَّفَ"
          ],
          "translation": "We will return (too)"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ _____ تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "وَأَنَّ",
            "عَرَضَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And never"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن _____ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُغْنِىَ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ _____ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "فِىٓ",
            "عَنكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ _____ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِئَتُكُمْ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَيُرِيدُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِئَتُكُمْ"
          ],
          "translation": "your forces"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ _____ وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "فِيهِمْ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا _____ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "لَكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَثُرَتْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "كَثُرَتْ",
            "قَبْلُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(they are) numerous"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ _____ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِمَا",
            "وَأَنَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ _____ مَعَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَيَمْكُرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "عَٰهَدتَّ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "مَعَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "إِن تَسْتَفْتِحُوا۟ فَقَدْ جَآءَكُمُ ٱلْفَتْحُ وَإِن تَنتَهُوا۟ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَعُودُوا۟ نَعُدْ وَلَن تُغْنِىَ عَنكُمْ فِئَتُكُمْ شَيْـًٔا وَلَوْ كَثُرَتْ وَأَنَّ ٱللَّهَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "8:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 280,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَيَحْيَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "يَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "بَرِىٓءٌ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "Obey"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰄ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "عِشْرُونَ",
            "إِن",
            "خَرَجُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُسَاقُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا _____ عَنْهُ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ _____ وَأَنتُمْ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "عَنْهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ _____ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنْهُ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "عِشْرُونَ",
            "ٱلشَّوْكَةِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "تَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "8:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 291,
          "question": "_____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَلَا _____ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "مُتَحَيِّزًا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "تَكُونُوا۟",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ _____ قَالُوا۟ سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "سُنَّتُ",
            "كَمَآ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ سَمِعْنَا وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "قَالُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رِجْزَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ _____ وَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "تَكُونُ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "We heard"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ سَمِعْنَا _____ لَا يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "فَلَمْ",
            "حَقًّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ سَمِعْنَا وَهُمْ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ قَالُوا۟ سَمِعْنَا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "يُوحِى",
            "كَانَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "8:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّ",
            "يَكُن",
            "يَصُدُّونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَرَّ",
          "options": [
            "شَرَّ",
            "تَبَيَّنَ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "worst"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّ شَرَّ _____ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلدَّوَآبِّ",
          "options": [
            "بَلَآءً",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "ضَعْفًا"
          ],
          "translation": "(of) the living creatures"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ _____ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱسْتَنصَرُوكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَعْدَمَا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ _____ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَبِيرٌ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ _____ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلصُّمُّ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَعَلِمَ",
            "ٱلصُّمُّ"
          ],
          "translation": "(are) the deaf"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْبُكْمُ",
          "options": [
            "أَنفَقْتَ",
            "ٱلْبُكْمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "the dumb "
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "تَسْتَغِيثُونَ",
            "مَآءً",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بُشْرَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلصُّمُّ ٱلْبُكْمُ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "use (their) intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "8:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 309,
          "question": "_____ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِلَّا",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَكَ",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "ﰱ",
            "عَلِمَ"
          ],
          "translation": "(had) known"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ _____ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيُبْطِلَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ _____ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ _____ لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "حَتَّىٰ",
            "خَيْرًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا _____ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لَّأَسْمَعَهُمْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "هُمُ",
            "إِلَّا",
            "لَّأَسْمَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "surely, He (would) have made them hear"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ _____ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "وَلَوْ",
            "عَزِيزٌ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ _____ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَسْمَعَهُمْ",
          "options": [
            "تَوَاعَدتُّمْ",
            "فِىٓ",
            "أَسْمَعَهُمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "He had made them hear"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ _____ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لَتَوَلَّوا۟",
          "options": [
            "لَتَوَلَّوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "نِعْمَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "surely they would have turned away"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَّهُم",
          "options": [
            "وَّهُم",
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "ٱلْحَرْبِ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَوْ عَلِمَ ٱللَّهُ فِيهِمْ خَيْرًا لَّأَسْمَعَهُمْ وَلَوْ أَسْمَعَهُمْ لَتَوَلَّوا۟ وَّهُم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "مُّعْرِضُونَ",
            "فَشَرِّدْ",
            "ﱉ",
            "رَمَىٰ"
          ],
          "translation": "(were) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "8:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلُّهُۥ",
            "أَمَنَةً",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مُرْدِفِينَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِىٓ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "Respond"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ _____ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَلَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ _____ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَلِلرَّسُولِ",
          "options": [
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ _____ دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "لَهُم",
            "إِذَا",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا _____ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "دَعَاكُمْ",
          "options": [
            "دَعَاكُمْ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "وَإِلَى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "he calls you"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ _____ يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ",
            "ٱسْتَطَعْتُم"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا _____ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "يُحْيِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "فَأَنَّ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "gives you life"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْبُكْمُ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "إِيمَٰنًا",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "تَسْمَعُونَ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "يَحُولُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "يَحُولُ",
            "مَرَّةٍ",
            "يُغَشِّيكُمُ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ _____ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "حَسَنًا",
            "بَيْنَ",
            "وَرِزْقٌ"
          ],
          "translation": "(in) between"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ _____ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَرْءِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْمَرْءِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَجِلَتْ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ _____ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَقَلْبِهِۦ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "بَآءَ",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "وَقَلْبِهِۦ"
          ],
          "translation": "and his heart"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ _____ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "يَعِدُكُمُ",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "إِذْ",
            "جَآءَكُمُ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "فِى",
            "ﱆ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱسْتَجِيبُوا۟ لِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ إِذَا دَعَاكُمْ لِمَا يُحْيِيكُمْ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَحُولُ بَيْنَ ٱلْمَرْءِ وَقَلْبِهِۦ وَأَنَّهُۥٓ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "فَأَمْطِرْ",
            "لَا",
            "بِأَلْفٍ",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "8:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 340,
          "question": "_____ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بِكَ",
            "ﰜ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ _____ لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِتْنَةً",
            "مِّنَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً _____ تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يُعْجِزُونَ",
            "لَّا",
            "ﰚ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تُصِيبَنَّ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "تُصِيبَنَّ",
            "إِذْ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "which will afflict"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ _____ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَسْمَعَهُمْ",
            "أَخْرَجَكَ",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنكُمْ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ _____ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "خَآصَّةً",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ﰘ",
            "خَآصَّةً",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "exclusively"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً _____ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَن",
            "ءَاوَوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مُكَآءً",
            "ٱللَّهَ",
            "ضَعْفًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَدِيدُ",
            "وَيَقْطَعَ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ فِتْنَةً لَّا تُصِيبَنَّ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنكُمْ خَآصَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰكُمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "فَٱضْرِبُوا۟",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "8:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوٓا۟",
          "options": [
            "لِّيَقْضِىَ",
            "سَوَآءٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ _____ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَلَوْ",
            "مِّن",
            "دِيَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ _____ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَإِذْ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْأَقْدَامَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ _____ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَلِيلٌ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) few"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ _____ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مُّسْتَضْعَفُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(and) deemed weak"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ _____ ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى",
            "فَيَرْكُمَهُۥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى _____ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَأَغْرَقْنَآ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْأَنفَالُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَخَافُونَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَخَافُونَ",
            "إِنَّ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ _____ يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِذِ",
            "وَيَقْطَعَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن _____ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَتَخَطَّفَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ",
            "مَعَ",
            "وَرِئَآءَ"
          ],
          "translation": "might do away with you"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ _____ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَإِن",
            "لَمَسَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ _____ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَـَٔاوَىٰكُمْ",
          "options": [
            "فَـَٔاوَىٰكُمْ",
            "أَنَّ",
            "قُوَّةٍ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then He sheltered you"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ _____ بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَيَّدَكُم",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "مُعَذِّبَهُمْ",
            "وَأَيَّدَكُم",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "and strengthened you"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم _____ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِنَصْرِهِۦ",
          "options": [
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "إِنَّ",
            "وَأَلَّفَ"
          ],
          "translation": "with His help"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَرَزَقَكُم",
          "options": [
            "ﱃ",
            "هُوَ",
            "وَيَحْيَىٰ",
            "وَرَزَقَكُم"
          ],
          "translation": "and provided you"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "مِّنَ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلْـَٰٔنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰔ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَتَوَدُّونَ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَٱذْكُرُوٓا۟ إِذْ أَنتُمْ قَلِيلٌ مُّسْتَضْعَفُونَ فِى ٱلْأَرْضِ تَخَافُونَ أَن يَتَخَطَّفَكُمُ ٱلنَّاسُ فَـَٔاوَىٰكُمْ وَأَيَّدَكُم بِنَصْرِهِۦ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "تَشْكُرُونَ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "(be) thankful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "8:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "يَنقُضُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَقِيتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "حَسْرَةً",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَن",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "لَا",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَخُونُوا۟",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "تَخُونُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "betray"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ _____ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "كَثُرَتْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ _____ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَتَخُونُوٓا۟",
          "options": [
            "وَتَخُونُوٓا۟",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "جَارٌ"
          ],
          "translation": "or betray"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ _____ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَٰنَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "كُلَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَمَٰنَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your trusts"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "أَلْفًا",
            "لَكُمْ",
            "وَإِن",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَخُونُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ وَتَخُونُوٓا۟ أَمَٰنَٰتِكُمْ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَتَوَلَّوا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "8:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ _____ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَمْوَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "your wealth"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ _____ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ"
          ],
          "translation": "and your children"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "(are) a trial"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ _____ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَتَخُونُوٓا۟",
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ _____ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰽ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "دِينُهُمْ",
            "إِنَّ",
            "فَقَدْ",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "بَعْدَمَا",
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَأَوْلَٰدُكُمْ فِتْنَةٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "وَإِذَا",
            "لَهُمُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "8:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "قُلُوبُكُمْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَيُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تَسْمَعُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِن",
            "سَبَقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن _____ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "تَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَتَّقُوا۟",
            "ﰙ",
            "فَذُوقُوهُ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ _____ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "حَلَٰلًا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَجْعَل",
          "options": [
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "يَجْعَل",
            "مِنْهُمْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "He will grant"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل _____ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "مِّا۟ئَةٌ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ _____ وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فُرْقَانًا",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "ﰛ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "فُرْقَانًا"
          ],
          "translation": "a criterion"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا _____ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَيُكَفِّرْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَّكُمْ",
            "وَيُكَفِّرْ"
          ],
          "translation": "and will remove"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ _____ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "لِيَمِيزَ",
            "عَلَى",
            "عَهْدَهُمْ",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "سَبِيلِ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَغْفِرْ",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "and forgive"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ _____ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ﰊ",
            "ﱂ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مِّنكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذُو",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "يُخْرِجُوكَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تَتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّكُمْ فُرْقَانًا وَيُكَفِّرْ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰤ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "8:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 411,
          "question": "_____ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ذَاتِ",
            "وَإِذْ",
            "ﰈ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَإِذْ _____ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "يَمْكُرُ",
          "options": [
            "يَمْكُرُ",
            "كُنتُم",
            "إِنَّ",
            "تَسْتَغِيثُونَ"
          ],
          "translation": "plotted"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ _____ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ _____ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "عِندِكَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "لِيُثْبِتُوكَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَفَسَادٌ",
            "لِيُثْبِتُوكَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "that they restrain you"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ _____ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "فَٱسْتَجَابَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ _____ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "يَقْتُلُوكَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لَكُمْ",
            "يَقْتُلُوكَ",
            "بِظَلَّٰمٍ"
          ],
          "translation": "kill you"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ _____ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَٱبْنِ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَدْبَارَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ _____ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "يُخْرِجُوكَ",
          "options": [
            "يُخْرِجُوكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بَعْدُ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "drive you out"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ _____ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَيَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَنَانٍ",
            "وَيَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "And they were planning"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ _____ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَيَمْكُرُ",
          "options": [
            "لِّيُطَهِّرَكُم",
            "وَأَنَّ",
            "وَيَمْكُرُ",
            "رِجْزَ"
          ],
          "translation": "and (also) was planning"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ _____ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ _____ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "ﰿ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "is (the) Best"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَإِذْ يَمْكُرُ بِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيُثْبِتُوكَ أَوْ يَقْتُلُوكَ أَوْ يُخْرِجُوكَ وَيَمْكُرُونَ وَيَمْكُرُ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَٰكِرِينَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَيُذْهِبَ"
          ],
          "translation": "(of) the Planners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "8:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 427,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ",
            "بِمَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "وَيَغْفِرْ",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَعُودُوا۟"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَإِذْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰇ",
            "أَلْفَيْنِ",
            "قَالُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ _____ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ﱈ",
            "ءَاوَوا۟",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ _____ لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "تَنَٰزَعُوا۟",
            "نَعُدْ",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "we have heard"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا _____ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "كَرِيمٌ",
            "لَوْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ _____ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "لِلسَّلْمِ",
            "نَشَآءُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "we wish"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ _____ مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَقُلْنَا",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "لَقُلْنَا",
            "أَنَّمَآ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "surely, we could say"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا _____ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "رَمَيْتَ",
            "مِثْلَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "هَٰذَآ",
            "فَقَدْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ _____ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلصُّمُّ",
            "إِنْ",
            "لَكُمْ",
            "يَغْلِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ _____ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "كَانَ",
            "هَٰذَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "is this"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَلَا",
            "إِلَّآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "لِّمَن",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "لِّيَهْلِكَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "tales"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا قَالُوا۟ قَدْ سَمِعْنَا لَوْ نَشَآءُ لَقُلْنَا مِثْلَ هَٰذَآ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "شَىْءٍ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "8:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 444,
          "question": "_____ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِذْ",
            "حَقًّا",
            "يُغْفَرْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ _____ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهُمَّ",
          "options": [
            "أَعْيُنِكُمْ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "O Allah"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ _____ كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَأَنَّ",
            "بِإِذْنِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن _____ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "أَنِّى",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ _____ هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "سَبِيلِ",
            "أَمْوَٰلَهُمْ",
            "لَّأَسْمَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا _____ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "أَنَّ",
            "هُوَ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ _____ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ _____ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْنَاقِ",
            "مِنْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ _____ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عِندِكَ",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "from You"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ _____ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَأَمْطِرْ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَمْطِرْ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "then (send) rain"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ _____ حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "جَمِيعًا",
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "حِجَارَةً",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "وَإِنِ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "(of) stones"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً _____ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَكُلٌّ",
            "إِلَّا",
            "تَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ _____ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "أَوِ",
            "وَٱبْنِ",
            "وَيُبْطِلَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱئْتِنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱئْتِنَا",
            "ﱁ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "bring (upon) us"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "مَعَ",
            "وَأَنَّ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَإِذْ قَالُوا۟ ٱللَّهُمَّ إِن كَانَ هَٰذَا هُوَ ٱلْحَقَّ مِنْ عِندِكَ فَأَمْطِرْ عَلَيْنَا حِجَارَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ أَوِ ٱئْتِنَا بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "وَإِذْ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "8:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 463,
          "question": "_____ كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَأَلَّفَ",
            "لَا",
            "وَمَا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "سَبِيلِ",
            "أَنَّ",
            "يُسَاقُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ذُكِرَ",
            "بَنَانٍ",
            "لِلسَّلْمِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(for) Allah"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "لِيُعَذِّبَهُمْ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "يَكُ",
            "ٱلْفُرْقَانِ",
            "لِيُعَذِّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "that He punishes them"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ _____ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَنتَ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ _____ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "عِشْرُونَ",
            "كَانَ",
            "فَٱجْنَحْ",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) among them"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ _____ كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ءَالَ",
            "ذَاتَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا _____ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كِتَٰبٌ",
            "كَانَ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ _____ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فُرْقَانًا",
            "وَعَلَىٰ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "مُعَذِّبَهُمْ",
          "options": [
            "مُعَذِّبَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "the One Who punishes them"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ _____ يَسْتَغْفِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَلِذِى",
            "قُلُوبِ",
            "وَهُمْ",
            "قَتَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُمْ وَأَنتَ فِيهِمْ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَسْتَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَسْتَغْفِرُونَ",
            "مَّنْ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "seek forgiveness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "8:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 475,
          "question": "_____ لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنِّى",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "شَآقُّوا۟"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَمَا _____ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَهُمْ",
            "وَقَالَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَمَا لَهُمْ _____ يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا _____ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُعَذِّبَهُمُ",
          "options": [
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "يُعَذِّبَهُمُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(should) punish them"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ _____ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَإِن",
            "أَلِيمٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ _____ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَذَابَ",
            "شَرَّ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ _____ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَصُدُّونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "جَعَلَهُ",
            "يَصُدُّونَ"
          ],
          "translation": "hinder (people)"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "صَلَاتُهُمْ",
            "ﱄ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ _____ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "قُوَّةٍ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "ﰻ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ _____ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "عَلِمَ",
            "عِندَ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَيُقَلِّلُكُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَمَا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا _____ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَا",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ _____ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "وَمَا",
            "عَنۢ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "its guardians"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ _____ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنكُمْ",
            "إِنْ",
            "أَلَّفْتَ"
          ],
          "translation": "Not (can be)"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ _____ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآؤُهُۥٓ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "عَنِ",
            "أَوْلِيَآؤُهُۥٓ",
            "بِنَصْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "its guardians"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ _____ ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "مِنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the ones who fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تُصِيبَنَّ",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّهُم",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "وَءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "ٱلْمِيعَٰدِ",
            "لَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَمَا لَهُمْ أَلَّا يُعَذِّبَهُمُ ٱللَّهُ وَهُمْ يَصُدُّونَ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ وَمَا كَانُوٓا۟ أَوْلِيَآءَهُۥٓ إِنْ أَوْلِيَآؤُهُۥٓ إِلَّا ٱلْمُتَّقُونَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "8:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَمَا _____ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "حَسْرَةً",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "صَلَاتُهُمْ",
          "options": [
            "صَلَاتُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "their prayer"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ _____ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلنُّعَاسَ",
            "بَيْنَ",
            "وَأَنَّ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ _____ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "ٱلْتَقَى",
            "وَرِزْقٌ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "وَتَصْدِيَةً"
          ],
          "translation": "the House"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ _____ مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "خُمُسَهُۥ",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "فَثَبِّتُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا _____ وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "مُكَآءً",
          "options": [
            "مُكَآءً",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ",
            "سَبِيلِ",
            "وَيُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "whistling"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً _____ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَتَصْدِيَةً",
          "options": [
            "وَتَصْدِيَةً",
            "حَكِيمٌ",
            "ﰵ",
            "عَبْدِنَا"
          ],
          "translation": "and clapping"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً _____ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "فَذُوقُوا۟",
            "قُلُوبِهِم",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "أَلَّفْتَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مِّن",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "شَدِيدُ",
            "ٱلصُّمُّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا _____ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَّوْلَا",
            "فِى",
            "قَبْلِهِمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَمَا كَانَ صَلَاتُهُمْ عِندَ ٱلْبَيْتِ إِلَّا مُكَآءً وَتَصْدِيَةً فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "مِّنْهُ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "8:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "جَارٌ",
            "بَصِيرٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "أَنِّى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَكُن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "وَٱذْكُرُوٓا۟",
            "عَلَىٰ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "they spend"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ _____ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَإِن",
            "أَمْوَٰلَهُمْ",
            "يَغْلِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "لِيَصُدُّوا۟",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "to hinder (people)"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لَا",
            "عَن",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "سَبِيلِ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْتَقَى",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "فَسَيُنفِقُونَهَا",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "كَانَ",
            "رِجْزَ",
            "فَسَيُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "So they will spend it"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا _____ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَأَمْكَنَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمَرْءِ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ _____ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "تَكُونُ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "it will be"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ _____ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ _____ ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "حَسْرَةً",
          "options": [
            "حَسْرَةً",
            "مَآءً",
            "كِتَٰبِ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "a regret"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً _____ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِنَ",
            "عَنكُمْ",
            "وَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "يُغْلَبُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "حَسْبُكَ",
            "أَنتُم",
            "يُغْلَبُونَ"
          ],
          "translation": "they will be overcome"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَنَّ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ _____ إِلَىٰ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "خِيَانَتَكَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ جَهَنَّمَ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَسْرَىٰٓ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ _____ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنفِقُونَ أَمْوَٰلَهُمْ لِيَصُدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ فَسَيُنفِقُونَهَا ثُمَّ تَكُونُ عَلَيْهِمْ حَسْرَةً ثُمَّ يُغْلَبُونَ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "يُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "مَّرَضٌ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "8:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 530,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لِيَمِيزَ",
          "options": [
            "يَضْرِبُونَ",
            "لِيَمِيزَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "That may distinguish"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "لِيَمِيزَ _____ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لِّيَهْلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِغَضَبٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ _____ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُسَاقُونَ",
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱلْخَبِيثَ"
          ],
          "translation": "the wicked"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ _____ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فَإِمَّا",
            "مِنَ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ _____ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبِ",
          "options": [
            "تَفْعَلُوهُ",
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "وَيُرِيدُ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ _____ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَجْعَلَ",
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and place"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ _____ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "بِبَعْضٍ",
            "ٱلْخَبِيثَ"
          ],
          "translation": "the wicked"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بَعْضَهُۥ",
          "options": [
            "بَعْضَهُۥ",
            "حَسْبُكَ",
            "عَنْهُ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ _____ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَقِيتُمُ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مِنكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ _____ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَمْرًا",
            "بَعْضٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَيَرْكُمَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا",
            "يَكُن",
            "فَيَرْكُمَهُۥ"
          ],
          "translation": "and heap them"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ _____ فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "خُمُسَهُۥ",
            "مِّنَ",
            "وَّهُم"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا _____ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَيَجْعَلَهُۥ",
          "options": [
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "وَلَٰيَتِهِم"
          ],
          "translation": "and put them"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ _____ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "يُرِيدُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "سَمِعْنَا",
            "مِّنكُم",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُحِقَّ",
            "وَرِزْقٌ",
            "مِّا۟ئَةٌ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "بِهِۦ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "لِيَمِيزَ ٱللَّهُ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَيَجْعَلَ ٱلْخَبِيثَ بَعْضَهُۥ عَلَىٰ بَعْضٍ فَيَرْكُمَهُۥ جَمِيعًا فَيَجْعَلَهُۥ فِى جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "لِّقِتَالٍ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "8:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 548,
          "question": "_____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَوْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قُل _____ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَلَوْ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ _____ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "غَرَّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "قُل",
            "يَحُولُ",
            "إِن",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن _____ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَنتَهُوا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يَنتَهُوا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "they cease"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ _____ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُغْفَرْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "يُغْفَرْ",
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "will be forgiven"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ _____ مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَهُم",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم _____ قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مَّا",
            "وَلَوْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا _____ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "[verily]"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ _____ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سَلَفَ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَلَفَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "(is) past"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ _____ يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "فَإِنَّ",
            "لَٱخْتَلَفْتُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن _____ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَعُودُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "يَعُودُوا۟",
            "سَبَقَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "they return"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ _____ مَضَتْ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "وَأَصْلِحُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then verily"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ _____ سُنَّتُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَضَتْ",
          "options": [
            "ٱلنَّصْرُ",
            "لَّأَسْمَعَهُمْ",
            "إِذْ",
            "مَضَتْ"
          ],
          "translation": "preceded"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سُنَّتُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "سُنَّتُ",
            "قَلِيلًا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) practice"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِن يَنتَهُوا۟ يُغْفَرْ لَهُم مَّا قَدْ سَلَفَ وَإِن يَعُودُوا۟ فَقَدْ مَضَتْ سُنَّتُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "8:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 564,
          "question": "_____ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَقَٰتِلُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَقَٰتِلُوهُمْ",
            "عَزِيزٌ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "And fight them"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ _____ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مِنكُمْ",
            "ﰗ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ _____ تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "لَا",
            "كَانَ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا _____ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "تَكُونَ",
            "ٱلْجَمْعَانِ"
          ],
          "translation": "there is"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ _____ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَكُمْ",
            "فِتْنَةٌ",
            "حَىَّ"
          ],
          "translation": "oppression"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ _____ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَيَكُونَ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِمَّا",
            "وَيَكُونَ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ _____ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "كَثِيرًا",
            "وَيَغْفِرْ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ _____ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كُلُّهُۥ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "كُلُّهُۥ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "all of it"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ _____ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِلَّهِ",
            "نِعْمَ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ _____ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَإِنِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "قَلِيلٌ",
            "مِّنَ",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱنتَهَوْا۟",
          "options": [
            "ٱنتَهَوْا۟",
            "إِنَّ",
            "مَعَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "they cease"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ _____ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "لِّمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِنَّ",
            "يَعِدُكُمُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْقُصْوَىٰ",
            "إِلَى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَقَٰتِلُوهُمْ حَتَّىٰ لَا تَكُونَ فِتْنَةٌ وَيَكُونَ ٱلدِّينُ كُلُّهُۥ لِلَّهِ فَإِنِ ٱنتَهَوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "مِّنْهُ",
            "إِيمَٰنًا",
            "وَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "8:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَيْدِيكُم",
            "إِنَّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَإِن _____ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "ٱلْحَرْبِ",
            "عَذَابَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "فَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّ",
            "مَنْ",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "مَوْلَىٰكُمْ",
          "options": [
            "عَلِمَ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "كَانَ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "(is) your Protector"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ _____ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "نِعْمَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "نِعْمَ",
            "ءَالَ",
            "وَتَذْهَبَ"
          ],
          "translation": "Excellent"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ _____ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمَوْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "عَزِيزٌ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(is) the Protector"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ _____ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَنِعْمَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لِيَمِيزَ",
            "وَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "and Excellent"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَوْلَىٰكُمْ نِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلنَّصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلنَّصِيرُ",
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "لِّمَن",
            "وَّنَصَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) the Helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "8:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "لِّقِتَالٍ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "مِنْهُمْ",
            "لَا",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "that what"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا _____ مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "غَنِمْتُم",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "قُلُوبُكُمْ",
            "فِيمَآ",
            "غَنِمْتُم"
          ],
          "translation": "you obtain (as) spoils of war"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم _____ شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰢ",
            "وَمِن",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن _____ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلدِّينُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ _____ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَأَنَّ",
          "options": [
            "فَأَنَّ",
            "عَن",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "then that"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ _____ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ _____ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "خُمُسَهُۥ",
          "options": [
            "سَوَآءٍ",
            "خُمُسَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَّهُم"
          ],
          "translation": "(is) one fifth of it"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ _____ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلِلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "أَنفَقْتَ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "and for the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ _____ ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلِذِى",
          "options": [
            "تَرَىٰٓ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "وَلِذِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and for the"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى _____ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "إِنْ",
            "ﰮ",
            "بَيْتِكَ"
          ],
          "translation": "near relatives"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ _____ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْيَتَٰمَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْيَتَٰمَىٰ",
            "عِندَ",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "and the orphans"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ _____ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "and the needy"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ _____ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱبْنِ",
          "options": [
            "وَٱبْنِ",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "وَيُبْطِلَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ _____ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "أُخِذَ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ _____ كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن _____ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بِكَ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ _____ بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنتُم",
          "options": [
            "أَمَٰنَٰتِكُمْ",
            "ءَامَنتُم",
            "لَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم _____ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ _____ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "وَمَآ",
            "وَإِن",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "and (in) what"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ _____ عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنَّ",
            "أَنزَلْنَا",
            "قَوْمٍۭ"
          ],
          "translation": "We sent down"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا _____ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كَأَنَّمَا",
            "تَتَّقُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ _____ يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَبْدِنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَٱخْتَلَفْتُمْ",
            "عَبْدِنَا",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "Our slave"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا _____ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ﰹ",
            "يَوْمَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ _____ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْفُرْقَانِ",
          "options": [
            "أَمَنَةً",
            "ٱلْفُرْقَانِ",
            "لَّأَسْمَعَهُمْ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) the criterion"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ _____ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "رِّبَاطِ",
            "فَهُوَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) day"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ _____ ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْتَقَى",
          "options": [
            "مِّا۟ئَةٌ",
            "فَقَدْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "(when) met"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْجَمْعَانِ",
          "options": [
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the two forces"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِغَضَبٍ",
            "نِّعْمَةً",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كُلِّ",
            "وَأَغْرَقْنَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَىْءٍ فَأَنَّ لِلَّهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ إِن كُنتُمْ ءَامَنتُم بِٱللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَىٰ عَبْدِنَا يَوْمَ ٱلْفُرْقَانِ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "وَمِن",
            "جَارٌ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "8:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 623,
          "question": "_____ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَّآ",
            "إِذْ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "إِذْ _____ بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لَكُمْ",
            "أَنتُم",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "you (were)"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "إِذْ أَنتُم _____ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْعُدْوَةِ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "مَنْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "on side of the valley"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ _____ وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ءَالِ",
            "لَّفَشِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "the nearer"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا _____ بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "مِنكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم _____ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْعُدْوَةِ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "قَدْ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(were) on the side"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ _____ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقُصْوَىٰ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "قَلِيلٌ",
            "مُوهِنُ",
            "ٱلْقُصْوَىٰ"
          ],
          "translation": "the farther"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ _____ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلرَّكْبُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَعْقِلُونَ",
            "كُلَّ",
            "وَٱلرَّكْبُ"
          ],
          "translation": "and the caravan"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ _____ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَسْفَلَ",
          "options": [
            "وَتَذْهَبَ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَسْفَلَ",
            "وَءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "(was) lower"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ _____ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "مَرَّةٍ",
            "أَخَذْتُمْ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ _____ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "وَلَوْ",
            "ﰰ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ _____ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَوَاعَدتُّمْ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "تَوَاعَدتُّمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مَفْعُولًا"
          ],
          "translation": "you (had) made an appointment"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ _____ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَٱخْتَلَفْتُمْ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "نَشَآءُ",
            "قُلِ",
            "لَٱخْتَلَفْتُمْ"
          ],
          "translation": "certainly you would have failed"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ _____ ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَقَلْبِهِۦ",
            "فِى",
            "إِذَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى _____ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمِيعَٰدِ",
          "options": [
            "ٱلْمِيعَٰدِ",
            "مَآءً",
            "ﰴ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "the appointment"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ _____ لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "عَذَابٌ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن _____ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِّيَقْضِىَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لِّيَقْضِىَ",
            "لِيُحِقَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "that might accomplish"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ _____ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا",
            "ضَعْفًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ _____ كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "أَمْرًا",
            "فَرِيقًا",
            "لِّيَقْضِىَ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا _____ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلنَّصْرُ",
            "كَانَ",
            "فِتْنَةٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(that) was"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ _____ لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَفْعُولًا",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "عَلَىٰ",
            "فَأَمْطِرْ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "destined"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا _____ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِّيَهْلِكَ",
          "options": [
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "لِّيَهْلِكَ",
            "ﰯ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "that (might be) destroyed"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ _____ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰺ",
            "مُغَيِّرًا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ _____ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هَلَكَ",
          "options": [
            "هَلَكَ",
            "عَنكُمْ",
            "عَرَضَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(were to be) destroyed"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ _____ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَنۢ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بُشْرَىٰ",
            "عَنۢ",
            "رِيحُكُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ _____ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بَيِّنَةٍ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "a clear evidence"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ _____ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَحْيَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "وَيَحْيَىٰ"
          ],
          "translation": "and (might) live"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ _____ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "مَنْ",
            "وَلِذِى",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ _____ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَىَّ",
          "options": [
            "غَنِمْتُم",
            "وَإِمَّا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "حَىَّ"
          ],
          "translation": "(were to) live"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ _____ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَنۢ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "هُمُ",
            "عَنۢ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "حَقًّا",
            "يَعْلَمِ"
          ],
          "translation": "a clear evidence"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ _____ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَصِيرٌ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ _____ لَسَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَمَآ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَسَمِيعٌ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَسَمِيعٌ",
            "مِّيثَٰقٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "إِذْ أَنتُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلدُّنْيَا وَهُم بِٱلْعُدْوَةِ ٱلْقُصْوَىٰ وَٱلرَّكْبُ أَسْفَلَ مِنكُمْ وَلَوْ تَوَاعَدتُّمْ لَٱخْتَلَفْتُمْ فِى ٱلْمِيعَٰدِ وَلَٰكِن لِّيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا لِّيَهْلِكَ مَنْ هَلَكَ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَيَحْيَىٰ مَنْ حَىَّ عَنۢ بَيِّنَةٍ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَسَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "هُوَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "8:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 658,
          "question": "_____ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "إِذْ _____ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُرِيكَهُمُ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "you (where) shown them"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ _____ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "يَكُن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ _____ مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تُوَلُّوهُمُ",
            "خَانُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى _____ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَنَامِكَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلشَّوْكَةِ",
            "مَنَامِكَ",
            "ضَعْفًا"
          ],
          "translation": "your dream"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ _____ وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "هُوَ",
            "كَثِيرًا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "(as) few"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا _____ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "فَكُلُوا۟",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ _____ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَرَىٰكَهُمْ",
          "options": [
            "فَسَيُنفِقُونَهَا",
            "وَأَعِدُّوا۟",
            "أَرَىٰكَهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "He had shown them to you"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ _____ لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَنفَقْتَ",
            "ﰥ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "(as) many"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا _____ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَّفَشِلْتُمْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "عِندَهُۥٓ",
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "لَّفَشِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "surely you would have lost courage"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ _____ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَتَنَٰزَعْتُمْ",
          "options": [
            "وَلَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "فِيهِمْ",
            "سَوَآءٍ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and surely you would have disputed"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ _____ ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يُوَفَّ",
            "فِى",
            "غَنِمْتُم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "كَثِيرًا",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ _____ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِتْنَةً",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ _____ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُمُ",
            "أَلَّفْتَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "سَلَّمَ",
          "options": [
            "سَلَّمَ",
            "مِّنْهُ",
            "مِنْ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "saved (you)"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنْعَمَهَا",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "لِلَّهِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "ٱلْأَقْدَامَ",
            "لِيَمِيزَ",
            "بِذَاتِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "of what is in"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "إِذْ يُرِيكَهُمُ ٱللَّهُ فِى مَنَامِكَ قَلِيلًا وَلَوْ أَرَىٰكَهُمْ كَثِيرًا لَّفَشِلْتُمْ وَلَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ سَلَّمَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "8:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 678,
          "question": "_____ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "وَبِئْسَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَإِذْ _____ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "يُرِيكُمُوهُمْ",
          "options": [
            "يُرِيكُمُوهُمْ",
            "سَأُلْقِى",
            "فَقَدْ",
            "تُصِيبَنَّ"
          ],
          "translation": "He showed them to you"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ _____ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "وَيَقْطَعَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ _____ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلْتَقَيْتُمْ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "فِئَةٍ",
            "مُمِدُّكُم",
            "ٱلْتَقَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "you met "
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ _____ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "فِىٓ",
            "ﰩ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ _____ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "أَعْيُنِكُمْ",
          "options": [
            "أَعْيُنِكُمْ",
            "ﰼ",
            "دِيَٰرِهِم",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "your eyes"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ _____ وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "قَلِيلًا",
            "إِن",
            "غَرَّ"
          ],
          "translation": "(as) few"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا _____ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَيُقَلِّلُكُمْ",
          "options": [
            "وَيُقَلِّلُكُمْ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and He made you (appear) as few"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ _____ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ _____ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "أَعْيُنِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "وَٱبْنِ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "أَعْيُنِهِمْ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ _____ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "لِيَقْضِىَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "لِيَقْضِىَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that might accomplish"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ _____ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِن",
            "ﰻ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah might accomplish"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ _____ كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "شَدِيدُ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا _____ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَانَ",
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "(that) was"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مَفْعُولًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَفْعُولًا",
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "دُبُرَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(already) destined"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا _____ ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "لِيَمِيزَ",
            "عِندِكَ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى _____ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنَ",
            "وَيُرِيدُ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تُرْجَعُ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "تُرْجَعُ",
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَإِذْ يُرِيكُمُوهُمْ إِذِ ٱلْتَقَيْتُمْ فِىٓ أَعْيُنِكُمْ قَلِيلًا وَيُقَلِّلُكُمْ فِىٓ أَعْيُنِهِمْ لِيَقْضِىَ ٱللَّهُ أَمْرًا كَانَ مَفْعُولًا وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورُ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "وَتَذْهَبَ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "(all) the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "8:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 697,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَقْتُلُوكَ",
            "حَكِيمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَثَبِّتُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِذَا",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَقِيتُمْ",
          "options": [
            "أُخِذَ",
            "ٱلْفِئَتَانِ",
            "ءَالَ",
            "لَقِيتُمْ"
          ],
          "translation": "you meet"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ _____ فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِئَةً",
          "options": [
            "فَٱضْرِبُوا۟",
            "فِئَةً",
            "ﰥ",
            "تَنتَهُوا۟"
          ],
          "translation": "a force"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً _____ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱثْبُتُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أَيْدِيكُم",
            "فَٱثْبُتُوا۟",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "then be firm"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ _____ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَلِذِى",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "تَسْتَغِيثُونَ"
          ],
          "translation": "and remember"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ _____ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰨ",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَّعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ",
            "بِإِذْنِ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "لَّهُمْ",
            "لَّأَسْمَعَهُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا لَقِيتُمْ فِئَةً فَٱثْبُتُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "كَدَأْبِ",
            "ﰀ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(be) successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "8:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 709,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "حَىَّ"
          ],
          "translation": "And obey"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "قُلُوبِ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "وَلَا",
            "بَيْتِكَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا _____ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "تَنَٰزَعُوا۟",
          "options": [
            "أَنفَقْتَ",
            "تَنَٰزَعُوا۟",
            "لِيَقْضِىَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ _____ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَتَفْشَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "فِتْنَةٌ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "lest you lose courage"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ _____ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَتَذْهَبَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَتَذْهَبَ",
            "كُنتُم",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "and (would) depart"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ _____ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "رِيحُكُمْ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "وَإِن",
            "رِيحُكُمْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "your strength"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَٱصْبِرُوٓا۟",
          "options": [
            "يُرِيدُوا۟",
            "فِيكُمْ",
            "وَٱصْبِرُوٓا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and be patient"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَفْعَلُوهُ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ _____ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "وَلِذِى",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "بِمَا",
            "مَعَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَلَا تَنَٰزَعُوا۟ فَتَفْشَلُوا۟ وَتَذْهَبَ رِيحُكُمْ وَٱصْبِرُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَيَّدَكُم"
          ],
          "translation": "the patient ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "8:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 722,
          "question": "_____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عِشْرُونَ",
            "أَن",
            "وَلَا",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَلَا _____ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "مِّنَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ _____ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "كُلِّ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "خَرَجُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰵ",
            "خَرَجُوا۟"
          ],
          "translation": "came forth"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ _____ دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِىٓ",
            "عَٰهَدتَّ",
            "شَآقُّوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن _____ بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "دِيَٰرِهِم",
          "options": [
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "ﰔ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دِيَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم _____ وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "بَطَرًا",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "بَطَرًا",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "boastfully"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا _____ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَرِئَآءَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "وَمَنِ",
            "وَرِئَآءَ"
          ],
          "translation": "and showing off"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ _____ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنكُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَيَصُدُّونَ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "خُمُسَهُۥ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "and hinder (them)"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لِنَبِىٍّ",
            "عَن",
            "ﰨ",
            "تَوَاعَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
            "سَبِيلِ",
            "سَبَقَ",
            "وَلِيَرْبِطَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِعَذَابٍ",
            "وَقَلْبِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا _____ مُحِيطٌ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَفْعُولًا",
            "ٱلْفِئَتَانِ"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ خَرَجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بَطَرًا وَرِئَآءَ ٱلنَّاسِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بِمَا يَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "مُحِيطٌ",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "مُحِيطٌ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "8:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 739,
          "question": "_____ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَإِذْ",
            "فِى",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَإِذْ _____ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "زَيَّنَ",
          "options": [
            "زَيَّنَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "لَهُمُ",
            "فَقَدْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ _____ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَّنَصَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "بَنَانٍ",
            "لَيْسَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ _____ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "وَقَالَ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ _____ غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَلَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No (one)"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا _____ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "غَالِبَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يُجَٰدِلُونَكَ",
            "غَالِبَ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "(can) overcome"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ _____ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "شَىْءٍ",
            "يَنقُضُونَ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ _____ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "شَرَّ",
            "طَيِّبًا",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "لِيُعَذِّبَهُمْ",
            "مِنَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ _____ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "تُرِيدُونَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُعْجِزُونَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ _____ جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "أَلَّا",
            "وَإِنِّى",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى _____ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "جَارٌ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "جَارٌ",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "a neighbor"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ _____ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "خِيَانَتَكَ",
            "وَّنَصَرُوٓا۟",
            "لَّكُمْ",
            "رَمَيْتَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ _____ تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "مِّا۟ئَةٌ",
            "مِن",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا _____ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تَرَآءَتِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَعِدُكُمُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَرَآءَتِ"
          ],
          "translation": "came in sight"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ _____ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْفِئَتَانِ",
          "options": [
            "نَعُدْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْفِئَتَانِ"
          ],
          "translation": "the two forces"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ _____ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "نَكَصَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "نَكَصَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "he turned away"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ _____ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَقَالَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ _____ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَقِبَيْهِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "لَا",
            "عَقِبَيْهِ",
            "وَيَقْطَعَ"
          ],
          "translation": "his heels"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ _____ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ _____ بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مِّنكُمْ",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى _____ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "وَهُمْ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "free"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ _____ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرَىٰ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ _____ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَرَىٰ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "شَىْءٍ",
            "أَرَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ _____ لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا _____ تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مَعَكُمْ",
            "قُل",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا _____ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تَرَوْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱆ",
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "تَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ _____ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ _____ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "أَنِّى",
            "مِنكُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَخْدَعُوكَ",
            "إِلَى",
            "ﰛ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "يَعْلَمِ",
            "أَن",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَإِذْ زَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ وَقَالَ لَا غَالِبَ لَكُمُ ٱلْيَوْمَ مِنَ ٱلنَّاسِ وَإِنِّى جَارٌ لَّكُمْ فَلَمَّا تَرَآءَتِ ٱلْفِئَتَانِ نَكَصَ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ وَقَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكُمْ إِنِّىٓ أَرَىٰ مَا لَا تَرَوْنَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ وَٱللَّهُ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "نَكَصَ",
            "إِلَىٰ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(in) the penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "8:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 775,
          "question": "_____ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "إِذْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "إِذْ _____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "ﰻ",
            "ٱلْفِئَتَانِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "إِذْ يَقُولُ _____ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "بَلَآءً",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱضْرِبُوا۟",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "and those who "
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "ﰢ",
            "حَكِيمٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "لَّأَسْمَعَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَحْيَىٰ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "بِأَلْفٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّا",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "(was) a disease"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "غَرَّ",
          "options": [
            "غَرَّ",
            "ﰼ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "(Had) deluded"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ _____ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَعَلِمَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "these (people)"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "دِينُهُمْ",
          "options": [
            "فِيمَآ",
            "فِى",
            "ٱلْتَقَى",
            "دِينُهُمْ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ _____ يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَرَىٰ",
            "بِكُلِّ",
            "كَانَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن _____ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "فَٱضْرِبُوا۟",
            "يَتَوَكَّلْ",
            "غَفُورٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "puts (his) trust"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مِّن",
            "تُرِيدُونَ",
            "شَرَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "فَٱجْنَحْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "فَإِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُعْجِزُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "وَإِنِ",
            "إِنْ",
            "ﰐ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "إِذْ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ غَرَّ هَٰٓؤُلَآءِ دِينُهُمْ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "عَلَىٰ",
            "يُؤْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "8:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 793,
          "question": "_____ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "إِذِ",
            "وَلَوْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَلَوْ _____ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "تَرَىٰٓ",
            "إِذْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "إِذْ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "يَتَوَفَّى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِهِۦ",
            "يَتَوَفَّى",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "take away souls"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى _____ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "مِن",
            "أَمَٰنَٰتِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "وَلَوْ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "عَهْدَهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "يَضْرِبُونَ",
          "options": [
            "كَيْدِ",
            "كَرِيمٌ",
            "عَنكُمْ",
            "يَضْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "striking"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ _____ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وُجُوهَهُمْ",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمْ",
            "عَنكُمْ",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟",
            "تَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ _____ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "بِهِم",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and their backs"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ _____ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "مُكَآءً"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ _____ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "وَلَا",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ يَتَوَفَّى ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَضْرِبُونَ وُجُوهَهُمْ وَأَدْبَٰرَهُمْ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْحَرِيقِ",
          "options": [
            "يُرِيدُوا۟",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "ﱇ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the Blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "8:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 806,
          "question": "_____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰁ",
            "يُنفِقُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَيُبْطِلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) for what"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا _____ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "ٱلْأَقْدَامَ",
            "قَدَّمَتْ",
            "عَلَى",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "sent forth"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "أَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "فَأَمْطِرْ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ _____ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ _____ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّآ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لِلسَّلْمِ",
            "لَيْسَ",
            "وَإِن",
            "لَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "(is) not"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ _____ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِظَلَّٰمٍ",
          "options": [
            "تُظْلَمُونَ",
            "مَّرَضٌ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "بِظَلَّٰمٍ"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَبِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنفَالُ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "ٱلدَّوَآبِّ"
          ],
          "translation": "to His slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "8:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 815,
          "question": "_____ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَدَأْبِ",
          "options": [
            "كَدَأْبِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "ﰯ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Like (the) way"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "كَدَأْبِ _____ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَبْدِنَا",
            "ءَالِ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ _____ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "نِّعْمَةً",
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "ٱلنُّعَاسَ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "مِّنَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَلَّفَ",
            "مِن",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(were) from"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِىٓ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "They disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "فَرِيقًا",
            "وَمَا",
            "لَوْ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "in (the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَرِّضِ",
            "وَلَٰيَتِهِم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "تَعْلَمُونَ",
            "فِيكُمْ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ _____ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَبَيْنَهُم",
            "بَعْضَهُۥ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَضْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ _____ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَإِنَّ",
            "ﰀ",
            "أَلْفٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ _____ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيمَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَوِىٌّ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "قَوِىٌّ",
            "إِلَىٰ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "شَدِيدُ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "(and) severe"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "(in) the penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "8:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 832,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "جَارٌ",
            "لَيْسَ",
            "وَلَٰكِن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَكُ",
            "بِأَنَّ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِّن",
            "لَمْ",
            "تَخَافَنَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ _____ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَتَّقُونَ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ _____ نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مُغَيِّرًا",
          "options": [
            "دُونِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "مُغَيِّرًا",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "One Who changes"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا _____ أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "نِّعْمَةً",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "بَلَآءً",
            "نِّعْمَةً",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "a favor"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً _____ عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنْعَمَهَا",
          "options": [
            "يَقْتُلُوكَ",
            "أَنْعَمَهَا",
            "مَا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "which He had bestowed"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا _____ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَا",
            "تَفْعَلُوهُ",
            "عَلَىٰ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ _____ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "لِيُحِقَّ",
            "أَطِيعُوا۟",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ _____ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "وَلَوْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ _____ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُغَيِّرُوا۟",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُغَيِّرُوا۟",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "they change"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ _____ بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "فِى",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "وَلَن",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(is) in themselves"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَنَّ",
            "وَّهُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِأَلْفٍ",
            "فَقَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "مَنْ",
            "بَيْتِكَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِّعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَىٰ قَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "فَٱثْبُتُوا۟",
            "وَمَأْوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "8:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 850,
          "question": "_____ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَدَأْبِ",
          "options": [
            "وَعَلِمَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "كَدَأْبِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Like (the) way"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "كَدَأْبِ _____ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يُرِيدُ",
            "ءَالِ",
            "تَسْتَغِيثُونَ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ _____ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فَأَمْكَنَ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مُحِيطٌ",
            "وَإِنِّى",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُوَلِّهِمْ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(were) from"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْفِئَتَانِ",
            "ٱلْأَقْدَامَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "مَّآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مُمِدُّكُم"
          ],
          "translation": "They denied"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ _____ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "فَقَدْ",
            "بَيْنَ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "إِنَّ",
            "أَوْ",
            "أَرَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "so We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم _____ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "فِتْنَةٌ",
            "وَإِنِ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ _____ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَغْرَقْنَآ",
          "options": [
            "وَأَغْرَقْنَآ",
            "وَأَنَّ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and We drowned"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ _____ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ءَالَ",
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ _____ وَكُلٌّ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "قُل",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ _____ كَانُوا۟ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكُلٌّ",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "وَإِذْ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and (they) all"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "رَّحِيمٌ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَغْرَقْنَآ ءَالَ فِرْعَوْنَ وَكُلٌّ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "كَانُوا۟",
            "يُحِقَّ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "8:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 867,
          "question": "_____ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُغَشِّيكُمُ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَرَّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يُوَلِّهِمْ",
            "شَرَّ",
            "وَلَٰيَتِهِم"
          ],
          "translation": "(the) worst"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "إِنَّ شَرَّ _____ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلدَّوَآبِّ",
          "options": [
            "عَنۢ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(of) the living creatures"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ _____ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "عِندَ",
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ _____ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ _____ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "دُبُرَهُۥٓ",
            "أَنِّى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "فَهُمْ",
            "سَبَقُوٓا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "إِنَّ شَرَّ ٱلدَّوَآبِّ عِندَ ٱللَّهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عِندِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "8:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَٱخْتَلَفْتُمْ",
            "شَدِيدُ",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who "
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "عَٰهَدتَّ",
          "options": [
            "عَٰهَدتَّ",
            "وَهُمْ",
            "قَوْمٍۭ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "you made a covenant"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ _____ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ _____ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "ثُمَّ",
            "عِندَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ _____ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "يَنقُضُونَ",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "يَنقُضُونَ",
            "فِىٓ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "they break"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ _____ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "عَهْدَهُمْ",
          "options": [
            "عَهْدَهُمْ",
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "وَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "their covenant"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ _____ كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ",
            "قَوْمٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى _____ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كُلِّ",
            "إِن",
            "أَوْلِيَآءُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ _____ وَهُمْ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَمَنِ",
            "لِيُثْبِتُوكَ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ _____ لَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "ٱلَّذِينَ عَٰهَدتَّ مِنْهُمْ ثُمَّ يَنقُضُونَ عَهْدَهُمْ فِى كُلِّ مَرَّةٍ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
            "أَوِ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "8:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 889,
          "question": "_____ تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰔ",
            "يَكُ",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "فَإِمَّا _____ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "تَثْقَفَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "أَنَّ",
            "تَثْقَفَنَّهُمْ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "you gain dominance over them"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ _____ ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "فِى",
            "فَثَبِّتُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى _____ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَرْبِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرْبِ",
            "تُلِيَتْ",
            "وَإِن",
            "بَنَانٍ"
          ],
          "translation": "the war"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ _____ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فَشَرِّدْ",
          "options": [
            "فَشَرِّدْ",
            "بِمَا",
            "غَنِمْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "disperse"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ _____ مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْفُرْقَانِ",
            "بِهِم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم _____ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "ﰟ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ _____ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "خَلْفَهُمْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "سَبِيلِ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) behind them"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَوَكَّلُونَ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "فَإِمَّا تَثْقَفَنَّهُمْ فِى ٱلْحَرْبِ فَشَرِّدْ بِهِم مَّنْ خَلْفَهُمْ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "يُرِيدُوٓا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "8:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 899,
          "question": "_____ تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "عَزِيزٌ",
            "ﰽ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَإِمَّا _____ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "تَخَافَنَّ",
          "options": [
            "تَخَافَنَّ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "خِيَانَتَكَ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ _____ قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَلْفَيْنِ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن _____ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَتَلَهُمْ",
            "قَوْمٍ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ _____ فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "خِيَانَةً",
          "options": [
            "خِيَانَةً",
            "جَنَحُوا۟",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "دُونِهِمْ"
          ],
          "translation": "betrayal"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً _____ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "فَٱنۢبِذْ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "لِيُثْبِتُوكَ",
            "فَٱنۢبِذْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "throw back"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ _____ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "خِيَانَةً",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ _____ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "حَسْرَةً",
            "عَلَىٰ",
            "فَلَمَّا",
            "فَٱنۢبِذْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "سَوَآءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰞ",
            "ٱللَّهِ",
            "سَوَآءٍ"
          ],
          "translation": "equal (terms)"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوهُمْ",
            "تُغْنِىَ",
            "تَسْتَغِيثُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "زَحْفًا",
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مُحِيطٌ",
            "سَلَّمَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "لَا",
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "لَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَإِمَّا تَخَافَنَّ مِن قَوْمٍ خِيَانَةً فَٱنۢبِذْ إِلَيْهِمْ عَلَىٰ سَوَآءٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْخَآئِنِينَ",
          "options": [
            "مُتَحَيِّزًا",
            "كَانَ",
            "ٱلْخَآئِنِينَ",
            "نَعُدْ"
          ],
          "translation": "the traitors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "8:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 913,
          "question": "_____ يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "وَلَا",
            "ٱلْفَتْحُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "يَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "يَحْسَبَنَّ",
            "بِمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ _____ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَلْفًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأَمْطِرْ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ إِنَّهُمْ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "سَبَقُوٓا۟",
          "options": [
            "خُمُسَهُۥ",
            "لِّيَهْلِكَ",
            "سَبَقُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they can outstrip"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ _____ لَا يُعْجِزُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ _____ يُعْجِزُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِتْنَةٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَبَقُوٓا۟ إِنَّهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُعْجِزُونَ",
          "options": [
            "يُعْجِزُونَ",
            "ﰧ",
            "فِى",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "8:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 921,
          "question": "_____ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَعِدُّوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَأَعِدُّوا۟",
            "أَنتُم",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "And prepare"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ _____ مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَهُم",
            "مِثْلَ",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم _____ ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "مَّا",
            "فَلَمْ",
            "يُوحِى"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا _____ مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُم",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "وَٱلْيَتَٰمَىٰ"
          ],
          "translation": "you able (to)"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم _____ قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "مِّن",
            "ٱنتَهَوْا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن _____ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "قُوَّةٍ",
            "يُرِيدُ",
            "وَهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "force"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ _____ رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَمِن",
            "ٱللَّهِ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن _____ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "رِّبَاطِ",
          "options": [
            "رِجْزَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رِّبَاطِ",
            "غَنِمْتُم"
          ],
          "translation": "tethered"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ _____ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْلِ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْخَيْلِ"
          ],
          "translation": "horses"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ _____ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "تُرْهِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْنَاقِ",
            "أَرَىٰكَهُمْ",
            "تُرْهِبُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(to) terrify"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ _____ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَمَا",
            "خَيْرُ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ _____ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "عَدُوَّ",
          "options": [
            "عَدُوَّ",
            "وَمَآ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "لَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "(the) enemy"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ _____ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شَرَّ",
            "بِمَا",
            "إِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ _____ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَعَدُوَّكُمْ",
          "options": [
            "لِلسَّلْمِ",
            "وَعَدُوَّكُمْ",
            "ﱀ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and your enemy"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ _____ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and others"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ _____ دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن _____ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "دُونِهِمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "فِى",
            "دُونِهِمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "besides them"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ _____ تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنِّىٓ",
            "ﰉ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا _____ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "تَعْلَمُونَهُمُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "تَعْلَمُونَهُمُ",
            "غَفُورٌ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "(do) you know them"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ _____ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِمَّا",
            "تَكُونَ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "(but) Allah"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ _____ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُهُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "أَلَّفَ",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "knows them"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ _____ تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا _____ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "تُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "يُوَفَّ",
            "أَوِ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "you spend"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ _____ شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "كُلُّهُۥ",
            "مِن",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "شَىْءٍ",
            "إِن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(any) thing"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَهْدَهُمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى _____ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "سَبِيلِ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "لِيُعَذِّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ _____ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَعَدُوَّكُمْ",
            "وَّنَصَرُوٓا۟",
            "تَكُونُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "يُوَفَّ",
          "options": [
            "يُوَفَّ",
            "أَخَذْتُمْ",
            "ذَاتِ",
            "مَفْعُولًا"
          ],
          "translation": "it will be fully repaid"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ _____ وَأَنتُمْ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "أَمَٰنَٰتِكُمْ",
            "عَن",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ _____ لَا تُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بُشْرَىٰ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and you"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ _____ تُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "لَا",
            "تَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَأَعِدُّوا۟ لَهُم مَّا ٱسْتَطَعْتُم مِّن قُوَّةٍ وَمِن رِّبَاطِ ٱلْخَيْلِ تُرْهِبُونَ بِهِۦ عَدُوَّ ٱللَّهِ وَعَدُوَّكُمْ وَءَاخَرِينَ مِن دُونِهِمْ لَا تَعْلَمُونَهُمُ ٱللَّهُ يَعْلَمُهُمْ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ يُوَفَّ إِلَيْكُمْ وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فُرْقَانًا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "تُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "8:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 954,
          "question": "_____ جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَإِن",
            "ﰹ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَإِن _____ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "جَنَحُوا۟",
          "options": [
            "ءَاوَوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "جَنَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they incline"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ _____ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لِلسَّلْمِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "تَثْقَفَنَّهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِلسَّلْمِ"
          ],
          "translation": "to peace"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ _____ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَٱجْنَحْ",
          "options": [
            "فَٱجْنَحْ",
            "وَرِزْقٌ",
            "مَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "then you (also) incline"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ _____ وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ٱلشَّوْكَةِ",
            "لَهَا",
            "خَفَّفَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا _____ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "أُخِذَ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "and put (your) trust"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّهُمْ",
            "فِى",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "تَثْقَفَنَّهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "مِنْهُ",
            "بِكُلِّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَإِن جَنَحُوا۟ لِلسَّلْمِ فَٱجْنَحْ لَهَا وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بَآءَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "8:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 966,
          "question": "_____ يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَسْتَغْفِرُونَ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَإِن _____ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُرِيدُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰦ",
            "يُرِيدُوٓا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "they intend"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ _____ يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "ذُكِرَ",
            "وَيُكَفِّرْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن _____ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَخْدَعُوكَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "يَخْدَعُوكَ",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "deceive you"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ _____ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "فَإِنَّ",
            "نَشَآءُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ _____ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَسْبَكَ",
          "options": [
            "مُتَحَيِّزًا",
            "عَلِيمٌ",
            "حَسْبَكَ",
            "وَهَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "is sufficient for you"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ _____ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "صَٰبِرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُّسْتَضْعَفُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ _____ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "هُوَ",
            "وَأَدْبَٰرَهُمْ",
            "جَعَلَهُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ _____ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "إِنِّىٓ",
            "فِى",
            "غَالِبَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ بِنَصْرِهِۦ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَيَّدَكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَيَّدَكَ",
            "فَرِيقًا",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "supported you"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ _____ وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِنَصْرِهِۦ",
          "options": [
            "فَرِيقًا",
            "عَٰهَدتَّ",
            "بَعْدُ",
            "بِنَصْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "with His help"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوٓا۟ أَن يَخْدَعُوكَ فَإِنَّ حَسْبَكَ ٱللَّهُ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَيَّدَكَ بِنَصْرِهِۦ _____",
          "answer": "وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "and with the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "8:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 978,
          "question": "_____ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَأَلَّفَ",
          "options": [
            "وَأَلَّفَ",
            "تَخَافَنَّ",
            "بِكُلِّ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "And He (has) put affection"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَأَلَّفَ _____ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بَيْنَ",
            "بَطَرًا",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ _____ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "تَكُونَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ _____ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْمَرْءِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ _____ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَنفَقْتَ",
          "options": [
            "أَنفَقْتَ",
            "وَأَعِدُّوا۟",
            "وَإِن",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "you (had) spent"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "هَلَكَ",
            "مَا",
            "مُعَذِّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "إِنَّ",
            "ﰳ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى _____ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "وَمَا",
            "أَعْيُنِهِمْ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "حَرِّضِ",
            "وَإِن",
            "مَّآ",
            "ءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ _____ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَلَّفْتَ",
          "options": [
            "وَتَذْهَبَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَلَّفْتَ",
            "تُرْجَعُ"
          ],
          "translation": "(could) you (have) put affection"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ _____ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لَّوْلَا",
            "بَيْنَ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَإِنِ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ _____ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَقَلْبِهِۦ",
            "غَنِمْتُمْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ _____ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "عَهْدَهُمْ",
            "يَكُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَلَّفَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "إِنَّ",
            "أَلَّفَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(has) put affection"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ _____ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَيَمْكُرُ",
            "إِلَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱئْتِنَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْءِ",
            "ذَاتَ",
            "عَزِيزٌ",
            "مُتَحَيِّزًا"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "وَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ لَوْ أَنفَقْتَ مَا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا مَّآ أَلَّفْتَ بَيْنَ قُلُوبِهِمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ أَلَّفَ بَيْنَهُمْ إِنَّهُۥ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "8:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 998,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ ٱللَّهُ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَنتُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ حَسْبُكَ ٱللَّهُ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "مَّرَضٌ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ ٱللَّهُ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَسْبُكَ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "رَبُّكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "حَسْبُكَ"
          ],
          "translation": "Sufficient for you"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ _____ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "فِىٓ",
            "يُرِيكَهُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ ٱللَّهُ _____ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَنِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ ٱللَّهُ وَمَنِ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَكَ",
          "options": [
            "يُرِيدُوا۟",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "follows you"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ ٱللَّهُ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "وَلَٰكِن",
            "مِّيثَٰقٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَسْبُكَ ٱللَّهُ وَمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِّنْهُ",
            "بَعْضٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "8:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "وَأَنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْفِئَتَانِ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْمِيعَٰدِ",
            "وَمَآ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "حَرِّضِ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "حَرِّضِ",
            "سَمِعْنَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Urge"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ _____ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْبَٰطِلَ",
            "أَلْفَيْنِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلَن",
            "عَلَى",
            "ٱلْقِتَالِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى _____ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْقِتَالِ",
          "options": [
            "ءَاوَوا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلْقِتَالِ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "[the] fight"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ _____ يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن",
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن _____ مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "تُنفِقُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَكُن",
            "حَىَّ"
          ],
          "translation": "(there) are"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن _____ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "لَهُم",
            "مِّنكُمْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ _____ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عِشْرُونَ",
          "options": [
            "عِشْرُونَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْتَقَيْتُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "twenty"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ _____ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "صَٰبِرُونَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "صَٰبِرُونَ",
            "وَمِن",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "steadfast"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ _____ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَغْلِبُوا۟",
          "options": [
            "زَحْفًا",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "دَعَاكُمْ"
          ],
          "translation": "they will overcome"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ _____ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِا۟ئَتَيْنِ",
          "options": [
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "لِيَصُدُّوا۟",
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "فَأَمْطِرْ"
          ],
          "translation": "two hundred"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ _____ يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "وَإِن",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن _____ مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "عَلِمَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "يَكُن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(there) are"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن _____ مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم _____ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّا۟ئَةٌ",
          "options": [
            "مِّا۟ئَةٌ",
            "يُحِقَّ",
            "إِن",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "a hundred"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ _____ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَغْلِبُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "they will overcome"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَلْفًا",
          "options": [
            "أَلْفًا",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "أَلْفَيْنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a thousand"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِن",
            "أَسْمَعَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ _____ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ءَالَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰖ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَأَنَّ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "بَآءَ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "وَمَنِ",
            "قَوْمٌ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَيَكُونَ",
            "سَأُلْقِى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(who do) not"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ حَرِّضِ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَى ٱلْقِتَالِ إِن يَكُن مِّنكُمْ عِشْرُونَ صَٰبِرُونَ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "وَأَلَّفَ",
            "فَقَدْ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "8:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "_____ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْـَٰٔنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Now"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ _____ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "خَفَّفَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بَعْضٍ",
            "كَثُرَتْ",
            "خَفَّفَ"
          ],
          "translation": "has (been) lightened"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ _____ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ _____ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "ﱈ",
            "وَإِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ _____ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَعَلِمَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "ﰑ",
            "لِنَبِىٍّ",
            "وَعَلِمَ"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ _____ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مِّنَ",
            "شَرَّ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ _____ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "حِجَارَةً",
            "فِيكُمْ",
            "يُسَاقُونَ",
            "مِا۟ئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ _____ فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ضَعْفًا",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "ضَعْفًا",
            "مِثْلَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(there) is weakness"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا _____ يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "فَإِن",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن _____ مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِثْلَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "(there) are"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن _____ مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "مَّا",
            "لِيَصُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم _____ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِّا۟ئَةٌ",
          "options": [
            "مِّا۟ئَةٌ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "a hundred"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ _____ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "صَابِرَةٌ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "صَابِرَةٌ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "steadfast"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ _____ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَغْلِبُوا۟",
          "options": [
            "يَغْلِبُوا۟",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "تَسْتَغِيثُونَ"
          ],
          "translation": "they will overcome"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ _____ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِا۟ئَتَيْنِ",
          "options": [
            "مِا۟ئَتَيْنِ",
            "وَأَنتُمْ",
            "لِلَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "two hundred"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ _____ يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "بَطَرًا",
            "وَإِن",
            "شَىْءٍ",
            "خُمُسَهُۥ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن _____ مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "يَغْلِبُوا۟",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَكُن",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(there) are"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن _____ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُكُمْ",
            "يَنظُرُونَ",
            "فَعَلَيْكُمُ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ _____ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَلْفٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "وَلَوْ",
            "أَلْفٌ"
          ],
          "translation": "a thousand"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ _____ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَغْلِبُوٓا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَلَمْ",
            "يَغْلِبُوٓا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "they will overcome"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَلْفَيْنِ",
          "options": [
            "أَلْفَيْنِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "حَرِّضِ"
          ],
          "translation": "two thousand"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "تَنَٰزَعُوا۟",
            "رِيحُكُمْ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "with (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ _____ وَٱللَّهُ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ مَعَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَتَّقُوا۟",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "لَقُلْنَا",
            "مَعَ",
            "زَيَّنَ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "ٱلْـَٰٔنَ خَفَّفَ ٱللَّهُ عَنكُمْ وَعَلِمَ أَنَّ فِيكُمْ ضَعْفًا فَإِن يَكُن مِّنكُم مِّا۟ئَةٌ صَابِرَةٌ يَغْلِبُوا۟ مِا۟ئَتَيْنِ وَإِن يَكُن مِّنكُمْ أَلْفٌ يَغْلِبُوٓا۟ أَلْفَيْنِ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْفُرْقَانِ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "the steadfast"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "8:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "_____ كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَّفَشِلْتُمْ",
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "مَا _____ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَأَغْرَقْنَآ",
            "عَٰهَدتَّ",
            "كَانَ",
            "أَمْوَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "مَا كَانَ _____ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِنَبِىٍّ",
          "options": [
            "لِنَبِىٍّ",
            "يَكُونَ",
            "لَمَسَّكُمْ",
            "لَسَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "for a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ _____ يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَلْفًا",
            "أَن",
            "ﱇ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن _____ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "ٱسْتَنصَرُوكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَكُونَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(there) should be"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ _____ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "عَنكُمْ",
            "لَهُۥٓ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ _____ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَسْرَىٰ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَجِلَتْ",
            "وَيَقْطَعَ",
            "أَسْرَىٰ"
          ],
          "translation": "prisoners of war"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ _____ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ _____ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُثْخِنَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "عَهْدَهُمْ",
            "يُثْخِنَ",
            "دَعَاكُمْ"
          ],
          "translation": "he has battled strenuously"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ _____ ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "أَرَىٰكَهُمْ",
            "حَسْرَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى _____ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تُرِيدُونَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "تُرِيدُونَ",
            "ٱئْتِنَا",
            "وَلِذِى"
          ],
          "translation": "You desire"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَرَضَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عَرَضَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(the) commodities"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ _____ وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَنَٰزَعُوا۟",
            "أَعْيُنِكُمْ",
            "بُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا _____ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰁ",
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "but Allah"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ _____ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "ﰜ",
            "كَانَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ _____ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَلِيلًا",
            "أَيَّدَكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "(for you) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "مِنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "ﰡ",
            "يَقُولُ",
            "وَّهُم"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "مَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَكُونَ لَهُۥٓ أَسْرَىٰ حَتَّىٰ يُثْخِنَ فِى ٱلْأَرْضِ تُرِيدُونَ عَرَضَ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَرِئَآءَ",
            "مِّنَ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "8:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "_____ كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَّوْلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّوْلَا",
            "يُوحِى",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "Had not"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "لَّوْلَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "an ordainment"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ _____ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "بِهِۦ",
            "مِّنَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ _____ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُهَاجِرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سَبَقَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "سَبَقَ",
            "صَلَاتُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "preceded"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ _____ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَمَسَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "لَمَسَّكُمْ"
          ],
          "translation": "surely (would) have touched you"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ _____ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِيمَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "لِّقِتَالٍ",
            "رَبُّكَ",
            "فِيمَآ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَخَذْتُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَذَابَ",
            "فَثَبِّتُوا۟",
            "أَخَذْتُمْ"
          ],
          "translation": "you took "
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "مُغَيِّرًا",
            "لِلَّهِ",
            "عَذَابٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "لَّوْلَا كِتَٰبٌ مِّنَ ٱللَّهِ سَبَقَ لَمَسَّكُمْ فِيمَآ أَخَذْتُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "يُوَلِّهِمْ",
            "ٱلْفَتْحُ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "8:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "_____ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "بَلَآءً",
            "أَطِيعُوا۟",
            "فَكُلُوا۟",
            "فَٱنۢبِذْ"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "فَكُلُوا۟ _____ غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مَضَتْ",
            "مِمَّا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا _____ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَنِمْتُمْ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "غَنِمْتُمْ",
            "ﰔ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "you got as war booty "
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ _____ طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَلَٰلًا",
          "options": [
            "حَلَٰلًا",
            "وَإِن",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "lawful"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "طَيِّبًا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قَوِىٌّ",
            "وَلَمْ",
            "طَيِّبًا"
          ],
          "translation": "(and) good"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "سَبَقَ",
            "مِن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ",
            "قَدْ",
            "وَٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "لِلَّهِ",
            "أَنِّى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "فَيَرْكُمَهُۥ",
            "كَانَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا غَنِمْتُمْ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يُوَفَّ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "8:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰣ",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "وَأَصْلِحُوا۟",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "فِىٓ",
            "لَمْ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل _____ فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "مَّا",
            "لِّمَن",
            "وَإِذْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "to whoever"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن _____ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "فِىٓ",
            "وَلَوْ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ _____ مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيكُم",
          "options": [
            "أَيْدِيكُم",
            "سَوَآءٍ",
            "إِيمَٰنًا",
            "قَوْمٍۭ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم _____ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "خَلْفَهُمْ",
            "لَا",
            "مِّنَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ _____ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَسْرَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْأَسْرَىٰٓ",
            "مِنْهُمْ",
            "بِٱلْعُدْوَةِ"
          ],
          "translation": "the captives"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ _____ يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "نَكَصَ",
            "إِن",
            "وَمَا",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن _____ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَيَمْكُرُونَ",
            "يَعْلَمِ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ _____ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَهْدَهُمْ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى _____ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "وَإِنِّى",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "ٱلْخَيْلِ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ _____ يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "لَكَٰرِهُونَ",
            "خَيْرًا",
            "لَقِيتُمُ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا _____ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتِكُمْ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "سَبَقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He will give you"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ _____ مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "رِّبَاطِ",
            "خَيْرًا",
            "ﰽ",
            "يَغْلِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا _____ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّمَّآ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّمَّآ",
            "ٱلْأَنفَالُ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ _____ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُخِذَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "أُخِذَ",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "was taken"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَيُبْطِلَ",
            "مِنكُمْ",
            "عَلَى",
            "كَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ﰏ",
            "وَلِيُبْلِىَ",
            "أَوْلِيَآءُ"
          ],
          "translation": "and He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَكُمْ",
            "فَوْقَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰤ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "أَلْفٌ",
            "غَفُورٌ",
            "لَا",
            "ٱلطَّآئِفَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ قُل لِّمَن فِىٓ أَيْدِيكُم مِّنَ ٱلْأَسْرَىٰٓ إِن يَعْلَمِ ٱللَّهُ فِى قُلُوبِكُمْ خَيْرًا يُؤْتِكُمْ خَيْرًا مِّمَّآ أُخِذَ مِنكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "ﰞ",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "8:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "_____ يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰬ",
            "لَّا",
            "فَلَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَإِن _____ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُرِيدُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَيَحْيَىٰ",
            "يُرِيدُوا۟",
            "يُثْخِنَ"
          ],
          "translation": "they intend"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ _____ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "خِيَانَتَكَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "خِيَانَتَكَ",
            "ﱅ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) betray you"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ _____ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "تُرْجَعُ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ _____ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "خَانُوا۟",
          "options": [
            "خَانُوا۟",
            "فَذُوقُوهُ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they have betrayed"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ _____ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "مِن",
            "يَغْلِبُوا۟",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن _____ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "دَعَاكُمْ",
            "فِتْنَةٌ",
            "يَتَخَطَّفَكُمُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ _____ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَأَمْكَنَ",
          "options": [
            "لِيَقْضِىَ",
            "فِىٓ",
            "وَّنَصَرُوٓا۟",
            "فَأَمْكَنَ"
          ],
          "translation": "So He gave (you) power"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "رَمَىٰ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَإِن يُرِيدُوا۟ خِيَانَتَكَ فَقَدْ خَانُوا۟ ٱللَّهَ مِن قَبْلُ فَأَمْكَنَ مِنْهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "حَكِيمٌ",
            "فِيكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "8:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَتَفْشَلُوا۟",
            "ﰇ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْخَبِيثَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّآ",
            "ٱللَّهُمَّ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَهَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَنَّ",
            "عَن",
            "وَهَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and emigrated"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَجَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and strove hard"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ _____ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "لَقِيتُمُ",
            "فِى",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "ٱلْتَقَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "سَبَقَ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "ﰯ",
            "مُتَحَرِّفًا"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَيَّدَكَ",
            "ﱆ",
            "عَلِيمٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى _____ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "مِّن",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ _____ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱀ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِىٓ",
            "لَكُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ _____ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَاوَوا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَاوَوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "gave shelter"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَّنَصَرُوٓا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "كَانَ",
            "لَقِيتُمُ",
            "وَّنَصَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and helped"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "أَنتُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "دُبُرَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "مَنَامِكَ",
            "ٱلدَّوَآبِّ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءُ",
            "لَهُمُ",
            "وَيُذْهِبَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فِى",
            "بَعْضٍ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ _____ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ _____ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلُونَ",
            "وَيَكُونَ",
            "جَعَلَهُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ﱃ",
            "وَلَمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ _____ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُهَاجِرُوا۟",
          "options": [
            "يُهَاجِرُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "ﰣ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "emigrate"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ _____ لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰑ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(it is) not"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا _____ مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "لَكُم",
            "مَّا",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم _____ وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱصْبِرُوٓا۟",
            "ءَاوَوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of)"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن _____ مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَٰيَتِهِم",
          "options": [
            "وَلَٰيَتِهِم",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِتْنَةً",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "their protection"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم _____ شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "مِّن",
            "جَعَلَهُ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(in)"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن _____ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ _____ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "حَتَّىٰ",
            "يُجَٰدِلُونَكَ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ _____ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُهَاجِرُوا۟",
          "options": [
            "يُهَاجِرُوا۟",
            "دُبُرَهُۥٓ",
            "وَتَوَدُّونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "they emigrate"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ _____ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَإِنِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بَيْنَكُمْ",
            "لِيَقْضِىَ",
            "وَإِنِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ _____ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱسْتَنصَرُوكُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱسْتَنصَرُوكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they seek your help"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ _____ ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى _____ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "تَرَىٰٓ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَيَمْكُرُونَ",
            "وَيَمْكُرُ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ _____ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَعَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ذَاتِ",
            "مِّنَ",
            "فَعَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "then upon you"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ _____ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّصْرُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "شَآقُّوا۟"
          ],
          "translation": "(is to) help them"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ _____ عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِّيثَٰقٌ",
            "ﰪ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا _____ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْهُمْ",
            "عَٰهَدتَّ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ _____ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "قَوْمٍۭ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَخْرَجَكَ",
            "قَوْمٍۭ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ _____ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "بِمَا",
            "ﱃ",
            "يَغْلِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ _____ مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَبَيْنَهُم",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُم",
            "لَمْ",
            "تَكُونُوا۟",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "and between them"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِّيثَٰقٌ",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "لَّا",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "مِّيثَٰقٌ"
          ],
          "translation": "(is) a treaty"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَجِلَتْ",
            "دِيَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يُهَاجِرُوا۟ مَا لَكُم مِّن وَلَٰيَتِهِم مِّن شَىْءٍ حَتَّىٰ يُهَاجِرُوا۟ وَإِنِ ٱسْتَنصَرُوكُمْ فِى ٱلدِّينِ فَعَلَيْكُمُ ٱلنَّصْرُ إِلَّا عَلَىٰ قَوْمٍۭ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُم مِّيثَٰقٌ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱈ",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "8:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَنۢ",
            "مِّنكُم",
            "يُنفِقُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْأَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "دَابِرَ",
            "وَّهُم",
            "بَعْضُهُمْ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "وَبِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَقِيتُمْ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ _____ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "وَرِئَآءَ",
            "وَأَوْلَٰدُكُمْ",
            "بَعْضٍ",
            "جَنَحُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) another"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ _____ تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْمَرْءِ",
            "مِّنكُم",
            "إِلَّا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا _____ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "تَفْعَلُوهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ظَلَمُوا۟",
            "تَفْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "you do it"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ _____ فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تَكُن",
            "خِيَانَةً",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "(there) will be"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَأَنَّ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "oppression"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ _____ ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَرِيمٌ",
            "فِى",
            "قَتَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى _____ وَفَسَادٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "وَنِعْمَ",
            "حَلَٰلًا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَفَسَادٌ",
          "options": [
            "وَفَسَادٌ",
            "وَلَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and corruption"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ إِلَّا تَفْعَلُوهُ تَكُن فِتْنَةٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَفَسَادٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "وَلَا",
            "مُغَيِّرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "8:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَكَصَ",
            "ٱلْقُصْوَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَهَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "and emigrated"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَجَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "بَآءَ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and strove hard"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ﰅ",
            "فِى",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "مِّنَ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "تَسْتَفْتِحُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ _____ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَاوَوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ءَاوَوا۟",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "gave shelter"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَّنَصَرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَّنَصَرُوٓا۟",
            "ٱلصُّمُّ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "and helped"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ _____ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "كَيْدِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَغْلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مَا",
            "تُنفِقُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they (are)"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فَيَجْعَلَهُۥ",
            "ذَاتِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "وَيُذْهِبَ",
            "لَكُمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(in) truth"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا _____ مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "أَجْرٌ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم _____ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "زَادَتْهُمْ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَرِزْقٌ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "فَثَبِّتُوا۟",
            "وَرِزْقٌ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ ءَاوَوا۟ وَّنَصَرُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ حَقًّا لَّهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "كَأَنَّمَا",
            "كَرِيمٌ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "8:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَثُرَتْ",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "كُنتُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ _____ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوهُمْ",
            "بَعْدُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "صَٰبِرُونَ"
          ],
          "translation": "afterwards"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ _____ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَهَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "جَآءَكُمُ"
          ],
          "translation": "and emigrated"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ _____ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَجَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْتَقَيْتُمْ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "فَقَدْ",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "and strove hard"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "مُوهِنُ",
            "بَصِيرٌ",
            "وَيُرِيدُ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ _____ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلشَّوْكَةِ",
            "قَوْمٌ",
            "مُعَذِّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱسْتَجِيبُوا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) of you"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ _____ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "وَأُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "تُلِيَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "صَٰبِرُونَ"
          ],
          "translation": "But those"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) blood relationship"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ _____ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَسْتَغِيثُونَ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ _____ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "لَتَوَلَّوا۟",
            "تُرْجَعُ",
            "أَوْلَىٰ",
            "ٱلْأَنفَالُ"
          ],
          "translation": "(are) nearer"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ _____ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "وَإِذْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "to another"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَدَأْبِ",
            "تَكُونَ",
            "وَيُكَفِّرْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "مِنۢ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "ٱلْخَآئِنِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَنتَهُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "عَزِيزٌ",
            "قَوْمٍۭ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "يَعْلَمِ",
            "إِنَّ",
            "يُرِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "عَٰهَدتَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "مِّنْهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُغَشِّيكُمُ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌۢ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بَلَآءً",
            "إِذْ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ مَعَكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنكُمْ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "مَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَٱسْتَجَابَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    }
  ]
}